{"originalDisplayName":"8. Kế toán giao dịch khách hàng","questions":[{"question":"Có thể chi lại các bó tiền đã thu của Giao dịch viên, Phòng giao dịch cho chính Giao dịch viên, Phòng giao dịch đó trong trường hợp nào?","options":["Giao dịch viên, Phòng giao dịch đã kiểm đếm, niêm phong, bàn giao theo bó tiền theo quy định.","Không được sử dụng các bó tiền đã thu của Giao dịch viên, Phòng Giao dịch để chi lại cho chính Giao dịch viên, Phòng Giao dịch đó","Giao dịch viên, Phòng giao dịch đã kiểm đếm, niêm phong, bàn giao theo túi tiền theo quy định.","Giao dịch viên, Phòng giao dịch đã kiểm đếm, niêm phong, bàn giao theo bao tiền theo quy định."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm c Khoản 2 Điều 8 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Công tác tổng kiểm kê tiền mặt, tài sản được thực hiện vào thời điểm nào trong năm?","options":["0 giờ ngày 01/01.","0 giờ các ngày 01/01 và 01/7.","0 giờ các ngày 01/01 và 01/12.","0 giờ các ngày 01/01; 01/4; 01/06; 01/12."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1, Điều 52 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Cuối giờ giao dịch buổi sáng, ai là người chứng kiến Giao dịch viên cho tiền mặt, ấn chỉ quan trọng vào thùng/hòm/túi niêm phong trước khi gửi bảo quản theo quy định?","options":["Giám đốc chi nhánh.","Trưởng phòng Khách hàng Doanh nghiệp.","Trưởng phòng Tổng hợp.","Lãnh đạo phòng/tổ Kế toán và Ngân quỹ/Phòng giao dịch"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 12 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Cuối ngày làm việc chìa khóa két sắt sử dụng hàng ngày của GDV gửi bảo quản tại đâu?","options":["Két sắt riêng của Giao dịch viên uy tín.","Két sắt trong kho tiền do Thủ kho quản lý.","Két sắt của Lãnh đạo phòng/bộ phận kế toán/ Lãnh đạo Phòng giao dịch hoặc két sắt của phòng nghiệp vụ có 02 ổ khóa.","Két sắt của Giám đốc chi nhánh."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết (iv) điểm b Mục 1 Phần I Phụ lục V Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Để quản lý, nắm bắt thực trạng toàn bộ tiền mặt, tài sản và điều hành kịp thời hoạt động kho quỹ, Giám đốc Chi nhánh phải trực tiếp tham gia kiểm kê tiền mặt, tài sản tối thiểu bao nhiêu lần trong tháng?","options":["01 lần trong tháng.","03 lần trong tháng.","05 lần trong tháng.","06 lần trong tháng."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm e Khoản 1 Điều 14 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Ai là người ký lệnh điều chuyển tiền mặt, tài sản trong nội bộ chi nhánh (bao gồm cả thu, chi tiền mặt lưu động tại địa chỉ của khách hàng) ?","options":["Giám đốc chi nhánh.","Trưởng phòng Tổng hợp","Trưởng phòng Kế toán và Ngân quỹ.","Trưởng phòng Khách hàng doanh nghiệp"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm c Khoản 3 Điều 41 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Khi thực hiện tổ chức kiểm đếm tiền mặt sau giao nhận giữa các Chi nhánh loại II trong cùng Chi nhánh loại I quản lý, Chi nhánh loại II thực hiện:","options":["Đơn vị nhận tiền phải thành lập Hội đồng kiểm đếm.","Thời hạn kiểm đếm tối đa là 05 ngày làm việc kể từ ngày nhận tiền.","Đơn vị giao tiền phải cử người chứng kiến, hoặc có văn bản thông báo cho đơn vị nhận tiền tự tổ chức kiểm đếm mà không có người chứng kiến của đơn vị giao.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết (ii) điểm a Khoản 2 Điều 9 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Định kỳ kiểm tra, kiểm kê tiền mặt, tài sản tại đơn vị phải thực hiện khi nào?","options":["Kiểm tra toàn diện công tác đảm bảo an toàn kho quỹ và tổng kiểm kê tiền mặt, tài sản mỗi năm 2 lần, thời điểm 0 giờ ngày 01 tháng 01 và ngày 01 tháng 07","Kiểm kê tiền mặt, tài sản bảo quản trong kho tiền mỗi tháng 01 lần, thời điểm 0 giờ ngày 01 hàng tháng.","Kiểm tra, kiểm kê đột xuất.","Cả 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 52 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024, đối tượng nào không được vào kho tiền?","options":["Phó phòng Kế toán và Ngân quỹ được ủy quyền là thành viên Ban Quản lý kho tiền","Thủ kho tiền","Giao dịch viên Quầy loại 1","Kiểm ngân được Giám đốc cho phép vào ra kho tiền bằng văn bản"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 32 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024, Đối tượng nào sau đây được bố trí làm Thủ kho tiền, Thủ quỹ chính, Thủ quỹ?","options":["Bố, mẹ của Trưởng đơn vị, Phó trưởng đơn vị","Con đẻ, con nuôi của Trưởng đơn vị, Phó trưởng đơn vị","Vợ, chồng, Anh, chị, em của Trưởng đơn vị, Phó trưởng đơn vị","Cán bộ có phẩm chất đạo đức tốt và không có quan hệ nhân thân với Trưởng đơn vị, Phó trưởng đơn vị."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 20 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024, Đối tượng nào sau đây không được bố trí làm Thủ kho/Thủ quỹ?","options":["Vợ hoặc chồng, bố, mẹ, con đẻ, con nuôi, anh, chị, em ruột (kể cả anh, chị, em ruột vợ hoặc chồng) của Trưởng phòng Kiểm tra giám sát nội bộ","Vợ hoặc chồng, bố, mẹ, con đẻ, con nuôi, anh, chị, em ruột (kể cả anh, chị, em ruột vợ hoặc chồng) của Trưởng đơn vị, Phó trưởng đơn vị","Anh, chị, em họ của Trưởng đơn vị, Phó trưởng đơn vị","Anh, chị, em họ của Trưởng Phòng Kế Toán và Ngân quỹ"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1, Điều 20 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Đối với những nơi có đường giao thông khó khăn, hoặc vùng sông nước … không thể đi xe ô tô thì số tiền vận chuyển một lần không được vượt quá bao nhiêu?","options":["200 triệu đồng.","300 triệu đồng.","500 triệu đồng.","1 tỷ đồng."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 4, Điều 43 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Đối với Phòng giao dịch không có kho tiền, phải bảo quản tiền mặt và tài sản trong giờ nghỉ buổi trưa ở trong két sắt có mấy ổ khóa?","options":["01 ổ khóa.","02 ổ khóa.","03 ổ khóa.","04 ổ khóa."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết (ii) điểm b Khoản 2 Điều 12 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Đối với số tiền nhận theo túi niêm phong và đã ghi có vào tài khoản khách hàng, đơn vị thực hiện như thế nào?","options":["Kiểm đếm ngay sau khi khách hàng rời khỏi quầy","Tổ chức kiểm đếm sau 5 ngày làm việc","Bảo quản trong kho, kiểm đếm khi đưa vào sử dụng","Tổ chức kiểm đếm ngay vào ngày làm việc tiếp theo"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 7 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Giám đốc Phòng giao dịch ủy quyền cho Phó Giám đốc tham gia Ban quản lý kho tiền phải được cấp thẩm quyền nào phê duyệt?","options":["Giám đốc Chi nhánh quản lý.","Tổng Giám đốc Agribank.","Hội đồng thành viên Agribank.","Trưởng ban Kiểm soát Agribank."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a khoản 1 Điều 23 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Giao dịch viên có được chi cho khách hàng bao tiền còn nguyên niêm phong (trừ trường hợp kiểm đếm sau) không?","options":["Có","Không","Có, nếu được Lãnh đạo đồng ý.","Có, nếu Giao dịch viên thỏa thuận được với khách hàng."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm đ, Khoản 3, Điều 4 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Giao dịch viên quỹ không được thực hiện nhiệm vụ gì?","options":["Thực hiện nhập/xuất (in/out) tiền mặt, tài sản trên hệ thống IPCAS với Giao dịch viên","Không được trực tiếp thu/chi tiền mặt với khách hàng","Thực hiện giao dịch với khách hàng","Cuối ngày làm việc phải thực hiện đối chiếu với Thủ quỹ chính/Thủ quỹ để đảm bảo khớp đúng giữa tiền mặt, tài sản quý, giấy tờ có giá, ấn chỉ quan trọng tồn quỹ thực tế với tồn quỹ trên cân đối, sổ sách"],"correctAnswerIndex":1,"source":"điểm b Khoản 2 Điều 17 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Các hình thức kiểm đếm tiền mặt giao nhận giữa Chi nhánh Agribank với NHNN bao gồm:","options":["Kiểm đếm tờ, miếng ngay.","Không kiểm đếm tờ, miếng mà chấp nhận đủ số tiền.","Thành lập Hội đồng kiểm đếm","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 9 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Hình thức tổ chức kiểm kê khi có sự thay thế Thủ kho tiền:","options":["Kiểm kê từng phần/ một phần tiền mặt, tài sản trong kho tiền.","Kiểm kê toàn bộ tiền mặt và tài sản thuộc phạm vi được giao, quản lý.","Không phải tổ chức kiểm kê.",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1, Điều 54 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Hộp chìa khóa dự phòng cửa kho tiền có 02 ổ khóa do ai giữ?","options":["Thủ kho và Trưởng phòng Kế toán & Ngân quỹ.","Giám đốc và Thủ kho tiền.","Giám đốc và Trưởng phòng Kế toán & Ngân quỹ.","Trưởng phòng Kế toán & Ngân quỹ và Giao dịch viên."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết (iii) điểm a mục 2 Phần I Phụ lục V Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Kẹp chì trong niêm phong túi, bao tiền là gì?","options":["là một phương pháp sử dụng kìm chuyên dùng kẹp hai đầu dây đã buộc miệng túi, bao, thùng tiền qua viên chì.","là một phương pháp niêm phong sử dụng kìm chuyên dùng kẹp hai đầu dây đã buộc miệng túi, bao, thùng tiền qua viên chì. Sau khi kẹp, dấu hiệu tên, ký hiệu riêng của đơn vị có tiền phải nổi rõ, đầy đủ trên bề mặt viên chì.","là một phương pháp niêm phong sử dụng kẹp sắt kẹp hai đầu dây đã buộc miệng túi, bao, thùng tiền qua viên chì.","là việc sử dụng kìm chuyên dùng kẹp hai đầu dây đã buộc miệng túi, bao, thùng tiền qua viên chì."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm h Khoản 2 Điều 2 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Khi có công việc phải nghỉ phép, Thủ kho tiền được ủy quyền nhiệm vụ trong Ban quản lý kho tiền cho đối tượng nào?","options":["Phụ kho.","Thủ kho tiền không được ủy quyền.","Giao dịch viên quầy loại 1.","Kiểm ngân."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 4 Điều 23 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Khi đóng thếp tiền, băng giấy được quấn ở vị trí nào?","options":["1/2 chiều ngang thếp tiền.","1/3 chiều ngang thếp tiền.","1/3 chiều dài thếp tiền.","1/2 chiều dài thếp tiền."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a mục 1 và điểm a mục 2 Phần I Phụ lục I Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Khi ra khỏi kho tiền, ai là người ra cuối cùng ?","options":["Giám đốc.","Kiểm ngân","Trưởng phòng/bộ phận kế toán/Tổ trưởng Tổ kế toán ngân quỹ","Thủ kho tiền."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 34 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Khi tổ chức thu, chi tiền mặt tại địa chỉ của khách hàng, Giám đốc Chi nhánh có trách nhiệm gì?","options":["Ban hành Quyết định thành lập Tổ thu, chi tiền mặt tại địa chỉ khách hàng","Tổ chức áp tải, bảo vệ tiền trên đường vận chuyển theo quy định.","Ban hành nội quy làm việc của tổ thu, chi tiền mặt tại địa chỉ khách hàng","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 7 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Khi tổ chức tiếp nhận hàng đặc biệt vận chuyển đến nơi nhận, trách nhiệm của đơn vị nhận hàng là gì?","options":["Tổ chức tiếp nhận sau 02 ngày làm việc.","Tổ chức tiếp nhận trong vòng 36 tiếng.","Tổ chức tiếp nhận hàng nhanh nhất theo đúng quy định (kể cả ngoài giờ làm việc hoặc ngày nghỉ) để đưa hàng vào kho tiền bảo quản an toàn.","Tổ chức tiếp nhận sau 03 ngày làm việc."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 47 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Khi vận chuyển hàng đặc biệt bằng máy bay đến chi nhánh đóng tại vùng hải đảo, cần đảm bảo điều kiện gì sau đây?","options":["Giám đốc chi nhánh phải ban hành quy định cụ thể giao trách nhiệm cho từng thành viên trong Tổ vận chuyển hàng đặc biệt.","Hàng đặc biệt bảo quản trong thùng/hòm tôn chuyên dụng/vali loại tốt, có khóa tốt, được khóa chắc chắn và niêm phong theo quy định.","Tổ vận chuyển được trang bị công cụ, dụng cụ hỗ trợ bảo vệ, phải có phương án bảo vệ được Giám đốc chi nhánh loại I phê duyệt đảm bảo an toàn tuyệt đối tài sản","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 43 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Khi vận chuyển hàng đặc biệt theo đường dài hoặc qua đêm cần nghỉ dọc đường, không được để xe chở hàng đặc biệt tại những nơi nào sau đây?","options":["Trụ sở chi nhánh Agribank.","Ngân hàng Nhà nước.","Đơn vị công an, quân đội.","Khách sạn."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 45 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Hạn mức giao dịch tiền mặt là:","options":["Giá trị tối thiểu của một giao dịch tiền mặt mà Giao dịch viên được phép thực hiện.","Số dư tiền mặt tối đa Giao dịch viên được phép duy trì tại quầy bất kỳ thời điểm nào trong ngày giao dịch.","Giá trị tối đa của một giao dịch bằng tiền mặt mà Giao dịch viên được phép thực hiện thu - chi tiền mặt và hạch toán kế toán.","Số dư tiền mặt tối thiểu Giao dịch viên được phép duy trì tại quầy bất kỳ thời điểm nào trong ngày giao dịch."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 22 Điều 2, Quyết định số 919/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Loại chứng từ nào do ngân hàng lập sai, Giao dịch viên có thể tự hủy bỏ?","options":["Mọi chứng từ đều không được tự hủy bỏ","Mọi chứng từ đều có thể tự hủy bỏ","Chứng từ thường","Chứng từ thuộc loại ấn chỉ quan trọng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 8 Điều 5, Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Hạn mức tồn quỹ tiền mặt là:","options":["Giá trị tối thiểu của một giao dịch tiền mặt mà Giao dịch viên được phép thực hiện.","Số dư tiền mặt tối đa mà Giao dịch viên được phép để tồn quỹ tại bất kỳ thời điểm nào trong ngày giao dịch","Giá trị tối đa của một giao dịch tiền mặt mà Giao dịch viên được phép thực hiện.","Số dư tiền mặt tối thiểu Giao dịch viên được phép duy trì tại quầy bất kỳ thời điểm nào trong ngày giao dịch."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 2, Quy định  919/QyĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Nhận định nào sau đây sai?","options":["Chứng từ ghi sổ được lập trên cơ sở chứng từ gốc.","Chứng từ ghi sổ được lập trên cơ sở chứng từ gốc kiêm chứng từ ghi sổ.","Chứng từ gốc được lập trên cơ sở chứng từ ghi sổ.","Chứng từ ghi sổ được lập trên cơ sở chứng từ gốc hoặc chứng từ gốc kiêm chứng từ ghi sổ"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết b Khoản 1 Điều 3, Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Theo mục đích sử dụng và nội dung nghiệp vụ kinh tế phát sinh, chứng từ được chia thành:","options":["Chứng từ điện tử và chứng từ giấy.","Chứng từ do khách hàng lập và chứng từ do ngân hàng lập.","Chứng từ gốc và chứng từ ghi sổ.","Chứng từ tiền mặt và chứng từ chuyển khoản."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 3, Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Theo quy định của Agribank, chứng từ gốc là gì?","options":["Là chứng từ làm căn cứ pháp lý chứng minh một nghiệp vụ kinh tế, tài chính phát sinh và đã hoàn thành.","Là chứng từ phản ánh nghiệp vụ kinh tế, tài chính phát sinh được hạch toán vào sổ sách kế toán.","Là chứng từ chỉ sử dụng cho những nghiệp vụ liên quan đến nghiệp vụ thu, chi tiền mặt.","Là chứng từ vừa thể hiện đầy đủ căn cứ pháp lý chứng minh nghiệp vụ kinh tế, tài chính phát sinh vừa phản ánh nghiệp vụ đó đã hạch toán vào sổ sách kế toán."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết a Khoản 1 Điều 3, Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Agribank được quyền từ chối thực hiện giao dịch đối với trường hợp nào sau đây?","options":["Chứng từ kế toán do người nước ngoài ghi bằng tiếng Anh.","Ngày lập chứng từ của khách hàng khác ngày nộp chứng từ vào ngân hàng.","Chứng từ kế toán lập không đúng quy định.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 5, Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Trên chứng từ kế toán, chữ viết sử dụng khi khách hàng là người nước ngoài được quy định thế nào?","options":["Chữ viết bằng tiếng Việt Nam.","Chữ viết bằng tiếng nước ngoài bất kỳ.","Chữ viết bằng tiếng Anh hoặc tiếng nước ngoài mà ngân hàng chấp nhận.","Đáp án 1 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết a Khoản 4 Điều 5, Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Trên chứng từ kế toán, số tiền bằng chữ phải viết thế nào?","options":["Rõ nghĩa; chữ cái đầu của tất cả các từ của số tiền bằng chữ phải viết hoa và sát đầu dòng đầu tiên.","Rõ nghĩa; chữ cái đầu của tất cả các từ của số tiền bằng chữ phải viết hoa.","Rõ nghĩa; chữ đầu của số tiền bằng chữ phải viết hoa và sát vào dòng đầu tiên của vị trí quy định.","Rõ nghĩa; chữ cái đầu của số tiền bằng chữ phải viết hoa và các chữ còn lại viết chữ thường."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết d Khoản 4 Điều 5, Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Các giao dịch nào sau đây yêu cầu 3 chữ ký của cán bộ ngân hàng trên chứng từ (chữ ký của Giao dịch viên, Kiểm soát viên, Người phê duyệt)?","options":["Các giao dịch thu nợ gốc, lãi thông thường.","Các giao dịch điều chỉnh sai sót về hạch toán.","Các giao dịch chi tiền từ tài khoản chuyển tiền phải trả.","Các giao dịch chuyển tiền đi, chuyển tiền đến để chuyển tiếp."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết c5 Điểm c Khoản 2 Điều 12, Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Giao dịch nào sau đây yêu cầu 02 chữ ký của cán bộ ngân hàng trên chứng từ (chữ ký của Giao dịch viên, Kiểm soát viên)?","options":["Các giao dịch xử lý thừa thiếu tài sản của ngân hàng.","Các giao dịch chi tiền từ tài khoản chuyển tiền phải trả.","Các giao dịch ngoại bảng.","Các giao dịch liên quan đến vốn, quỹ."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết b3 Điểm b Khoản 2 Điều 12, Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Hạn mức tài khoản thanh toán bù trừ của giao dịch viên (CCA) là gì?","options":["Số dư tối đa được phép duy trì trên tài khoản CCA của giao dịch viên tại bất kỳ thời điểm nào trong ngày giao dịch.","Số dư tối  thiểu được phép duy trì trên tài khoản CCA của giao dịch viên tại bất kỳ thời điểm nào trong ngày giao dịch.","Giá trị tối đa của một giao dịch qua tài khoản CCA mà giao dịch viên được phép thực hiện","Giá trị tối thiểu của một giao dịch qua tài khoản CCA mà giao dịch viên được phép thực hiện"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết b Khoản 12, Điều 2 QĐ 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Theo hình thức thể hiện của chứng từ thì chứng từ gồm:","options":["Chứng từ điện tử và chứng từ giấy.","Chứng từ do khách hàng lập và chứng từ do ngân hàng lập.","Chứng từ gốc và chứng từ ghi sổ.","Chứng từ tiền mặt và chứng từ chuyển khoản."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 3, Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Chứng từ kế toán áp dụng trong hệ thống Agribank được phân loại theo tính chất pháp lý, bao gồm:","options":["Chứng từ gốc, chứng từ ghi sổ, chứng từ gốc kiêm chứng từ ghi sổ, chứng từ tiền mặt, chứng từ chuyển khoản.","Chứng từ chuyển khoản, chứng từ tiền mặt, chứng từ khác.","Chứng từ do khách hàng lập, chứng từ nội bộ của ngân hàng, chứng từ tiền mặt, chuyển khoản.","Chứng từ gốc, chứng từ ghi sổ, chứng từ gốc kiêm chứng từ ghi sổ."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 3, Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Theo quy định của Agribank, chứng từ nào sau đây có giá trị thanh toán và ghi sổ ngân hàng?","options":["Chữ viết trên chứng từ viết mờ.","Chữ viết trên chứng từ ngắt quãng, viết cách dòng.","Chứng từ do người nước ngoài ghi bằng tiếng Anh.","Chứng từ được sửa chữa, tẩy xóa."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 4, Điều 5, Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Để kiểm soát hoạt động của các Giao dịch viên, Agribank quy định 1 Kiểm soát viên kiểm soát tối đa mấy Giao dịch viên?","options":["3","5","7","Không giới hạn."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 7 Điều 3, Quyết định 919/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Quầy giao dịch loại 1 tại các chi nhánh/phòng giao dịch Agribank có thể bố trí:","options":["01 thủ quỹ thực hiện thu chi tiền mặt cho 01 hoặc nhiều giao dịch viên","01 Giao dịch viên quỹ chính và 01 Thủ quỹ.","01 Giao dịch viên và 01 Thủ quỹ chính.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 29 Điều 2, Quyết định số 919/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Giám đốc chi nhánh tổ chức hậu kiểm tại Phòng giao dịch theo hình thức nào?","options":["Thành lập bộ phận hậu kiểm tại Phòng giao dịch.","Bộ phận hậu kiểm của Hội sở chi nhánh trực tiếp quản lý thực hiện hậu kiểm lưu động tại Phòng giao dịch.","Bộ phận hậu kiểm của Hội sở chính trực tiếp quản lý tổ chức hậu kiểm chứng từ, giao dịch của Phòng giao dịch tại Hội sở.","Tuỳ điều kiện cụ thể, chọn một trong 3 hình thức trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 12, Quyết định số 919/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Mẫu chứng từ kế toán do Agribank ban hành gồm:","options":["Mẫu chứng từ kế toán bắt buộc in sẵn, mẫu chứng từ kế toán bắt buộc in từ hệ thống IPCAS và mẫu chứng từ kế toán hướng dẫn.","Mẫu chứng kế toán bắt buộc in sẵn, mẫu chứng từ kế toán hướng dẫn và mẫu chứng từ in từ website Agribank.","Mẫu chứng từ kế toán bắt buộc in từ hệ thống IPCAS, mẫu chứng từ kế toán hướng dẫn và mẫu chứng từ in từ website Agribank.","Mẫu chứng từ kế toán bắt buộc in sẵn, mẫu chứng từ bắt buộc in từ hệ thống IPCAS và mẫu chứng từ in từ website Agribank."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 2, Quyết định 599/QĐ-NHNo-TCKT ngày 19/4/2017"},{"question":"Nhận định nào sau đây đúng về mẫu chứng từ kế toán?","options":["Khách hàng chỉ được sử dụng mẫu chứng từ do Agribank thiết kế, in ấn.","Khách hàng có thể sử dụng mẫu chứng từ tự thiết kế, in ấn.","Khách hàng có thể sử dụng mẫu chứng từ tự thiết kế, in ấn nhưng phải có đầy đủ các yếu tố theo quy định của pháp luật, của Agribank và được sự chấp thuận bằng văn bản của Giám đốc chi nhánh nơi khách hàng mở tài khoản.","Khách hàng có thể sử dụng mẫu chứng từ chung của tất cả các ngân hàng."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 5, Mục I, Phần I, Phụ lục 2, Quyết định 599/QĐ-NHNo-TCKT ngày 19/4/2017"},{"question":"Giao dịch viên chủ động thực hiện thu nợ trong trường hợp nào?","options":["Khách hàng chủ động đến trả nợ/yêu cầu ngân hàng thu nợ (bằng tiền mặt/ủy nhiệm chi/chuyển tiền đến để trả nợ);","Ngân hàng thu nợ theo thỏa thuận cho vay/ủy quyền của khách hàng.","Thu nợ từ nguồn xử lý tài sản bảo đảm","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"điểm a khoản 2.1 tiểu mục 2 mục I chương I phần II Văn bản số 2899 /HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Chi nhánh phải duy trì số dư nợ gốc tối thiểu trên hợp đồng tín dụng/giấy nhận nợ (giải ngân từ 2 lần trở lên) đối với khách hàng là pháp nhân và doanh nghiệp tư nhân là bao nhiêu?","options":["1.000.000 VNĐ","2.000.000 VNĐ","5.000.000 VNĐ","10.000.000 VNĐ"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết i điểm b khoản  2.2 tiểu mục 2 mục I chương I phần II Văn bản số 2899 /HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Chi nhánh phải duy trì số dư nợ gốc tối thiểu trên hợp đồng tín dụng/giấy nhận nợ (giải ngân từ 2 lần trở lên) đối với khách hàng là cá nhân là bao nhiêu?","options":["1.000.000 VNĐ","500.000 VNĐ","200.000 VNĐ","100.000 VNĐ"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết i điểm b khoản  2.2 tiểu mục 2 mục I chương I phần II Văn bản số 2899 /HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Sau khi nhận được văn bản thông báo của Hội đồng xử lý rủi ro Trụ sở chính, tại chi nhánh hạch toán chậm nhất trong vòng bao nhiêu ngày kể từ ngày nhận được nguồn dự phòng từ Trụ sở chính (riêng trong tháng 12 thực hiện trước ngày 31/12)?","options":["3 ngày","2 ngày","3 ngày làm việc","02 ngày làm việc"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết ii điểm b khoản 1.4 tiểu mục 1 mục III chương I phần II Văn bản số 2899 /HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Trường hợp Agribank nơi cấp tín dụng giữ bản gốc, bản chính giấy tờ chứng minh quyền sở hữu, quyền sử dụng tài sản: Sau khi kiểm tra hồ sơ, chứng từ và hạch toán nhập tài sản bảo đảm:","options":["Giao dịch viên bàn giao Phiếu nhập kho, tài sản bảo đảm và phối hợp với thủ kho làm thủ tục nhập kho tài sản bảo đảm theo quy định","Bộ phận tín dụng bàn giao tài sản bảo đảm và phối hợp với thủ kho làm thủ tục nhập kho tài sản bảo đảm theo quy định","Khách hàng vay vốn bàn giao tài sản bảo đảm cho thủ kho để nhập kho tài sản theo quy định","Đáp án 1 và 3"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết iii điểm a tiểu mục 1 mục I chương III phần II Văn bản số 2899 /HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Khi Tăng/giảm giá trị thế chấp tài sản bảo đảm, Giao dịch viên tiếp nhận hồ sơ từ Người quản lý khoản cấp tín dụng gồm:","options":["Tờ trình nhập tăng/giảm/thay đổi thông tin tài sản bảo đảm; văn bản sửa đổi, bổ sung Hợp đồng bảo đảm (nếu có); biên bản xác định lại giá trị tài sản bảo đảm","Đề nghị hạch toán tăng/giảm/thay đổi thông tin tài sản bảo đảm; văn bản sửa đổi, bổ sung Hợp đồng bảo đảm (nếu có); biên bản xác định lại giá trị tài sản bảo đảm","Văn bản sửa đổi, bổ sung Hợp đồng bảo đảm (nếu có); biên bản xác định lại giá trị tài sản bảo đảm","Biên bản xác định lại giá trị tài sản bảo đảm"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiểu mục 1 Mục III chương III phần II Văn bản số 2899 /HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Trong trường hợp giải tỏa bảo lãnh khi đến hạn, Giao dịch viên tiếp nhận hồ sơ giải tỏa bảo lãnh và cập nhật bổ sung vào Danh mục hồ sơ bảo lãnh gồm:","options":["Giấy đề nghị giải tỏa bảo lãnh","Thư bảo lãnh gốc nếu được khách hàng trả lại","Tờ trình giải tỏa bảo lãnh","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a tiểu mục 1 mục III chương II phần II Văn bản số 2899 /HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Trường hợp thư bảo lãnh gốc được trả lại sau khi có đề nghị giải tỏa của người quản lý khoản bảo lãnh, giao dịch viên thực hiện:","options":["Lưu vào hồ sơ nghiệp vụ bảo lãnh","Lưu vào nhật ký chứng từ","Đóng dấu “Đã giải tỏa” lưu vào hồ sơ nghiệp vụ bảo lãnh.","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm b tiểu mục 3 mục III chương II phần II Văn bản số 2899 /HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Về quản lý hồ sơ tài sản bảo đảm được giải chấp: Hồ sơ tài sản bảo đảm cấp tín dụng do Giao dịch viên tiếp nhận và quản lý:","options":["Được tập hợp lưu cùng chứng từ hạch toán giải chấp tài sản bảo đảm đóng vào Nhật ký chứng từ.","Được tập hợp lưu thành tập riêng","Giao dịch viên tiếp tục giữ và quản lý","Bàn giao lại cho người quản lý khoản cấp tín dụng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b tiểu mục 4 mục II phần I  Văn bản số 2899 /HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Đối với khách hàng pháp nhân/ doanh nghiệp tư nhân trong trường hợp cho vay thông thường với những khoản vay giải ngân từ lần thứ hai trở lên thì trong hồ sơ mà người quản lý nợ cho vay bàn giao cho bộ phận kế toán không bao gồm:","options":["Bản gốc các hợp đồng; văn bản sửa đổi, bổ sung Hợp đồng tín dụng (nếu có);","Bản gốc, bản chính Báo cáo đề xuất giải ngân kiêm giấy nhận nợ (01 bản gốc, 01 bản chính)","Bản gốc, bản chính Báo cáo đề xuất giải ngân (01 bản gốc, 01 bản chính); Bản gốc Giấy nhận nợ .","Bản gốc chứng từ hạch toán giải ngân (Giấy lĩnh tiền vay/Ủy nhiệm chi), chứng từ mua bán ngoại tệ (Hợp đồng mua bán ngoại tệ/Yêu cầu chi ngoại tệ, v.v...) .."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết ii, điểm a khoản 1.1 tiểu mục 1 mục I chương I phần II Văn bản số 2899 /HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Giao dịch viên tiếp nhận hồ sơ giải ngân từ Người quản lý nợ cho vay theo quy định với các thông tin: thời hạn vay 12 tháng, nguồn vốn: cho vay thông thường…. sau khi kiểm tra hồ sơ giấy và dữ liệu trên hệ thống  IPCAS giao dịch viên hạch toán :","options":["Nợ : TK 211101 - Cho vay ngắn hạn thông thường\r\nCó: TK Thích hợp ( tiền mặt, tiền gửi…)","Nợ : TK 212101 - Cho vay trung hạn thông thường\r\nCó: TK Thích hợp (tiền mặt, tiền gửi…)","Nợ: TK Thích hợp ( tiền mặt, tiền gửi…) \r\nCó: TK 211101 - Cho vay ngắn hạn thông thường","Nợ: TK Thích hợp ( tiền mặt, tiền gửi…) \r\nCó: TK 212101 - Cho vay trung hạn thông thường"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1.2 tiểu mục 1 mục I chương I phần II Văn bản số 2899 /HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Giao dịch viên tiếp nhận hồ sơ giải ngân từ Người quản lý nợ cho vay theo quy định với các thông tin: thời hạn vay 60 tháng, nguồn vốn: cho vay thông thường…. sau khi kiểm tra hồ sơ giấy và dữ liệu trên hệ thống  IPCAS giao dịch viên hạch toán:","options":["Nợ : TK 212101 - Cho vay trung hạn thông thường\r\nCó: TK Thích hợp ( tiền mặt, tiền gửi…)","Nợ : TK 213101 - Cho vay dài hạn thông thường\r\nCó: TK Thích hợp (tiền mặt, tiền gửi…)","Nợ: TK Thích hợp ( tiền mặt, tiền gửi…) \r\nCó: TK 213101 - Cho vay dài  hạn thông thường","Nợ: TK Thích hợp ( tiền mặt, tiền gửi…) \r\nCó: TK 212101 - Cho vay trung hạn thông thường"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1.2 tiểu mục 1 mục I chương I phần II Văn bản số 2899 /HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Giao dịch viên tiếp nhận hồ sơ giải ngân từ Người quản lý nợ cho vay theo quy định với các thông tin: thời hạn vay 10 năm, nguồn vốn: cho vay thông thường…. sau khi kiểm tra hồ sơ giấy và dữ liệu trên hệ thống IPCAS giao dịch viên hạch toán:","options":["Nợ : TK 212101 - Cho vay trung hạn thông thường\r\nCó: TK Thích hợp ( tiền mặt, tiền gửi…)","Nợ : TK 213101 - Cho vay dài hạn thông thường\r\nCó: TK Thích hợp (tiền mặt, tiền gửi…)","Nợ: TK Thích hợp ( tiền mặt, tiền gửi…) \r\nCó: TK 213101 - Cho vay dài  hạn thông thường","Nợ: TK Thích hợp ( tiền mặt, tiền gửi…) \r\nCó: TK 212101 - Cho vay trung hạn thông thường"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1.2 tiểu mục 1 mục I chương I phần II Văn bản số 2899 /HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Giao dịch viên thu nợ theo Tờ trình thu nợ trong trường hợp nào sau đây?","options":["Thu nợ trước hạn khi khách hàng vi phạm thỏa thuận hợp đồng tín dụng;","Ngân hàng thu nợ theo thỏa thuận cho vay/ủy quyền của khách hàng.","Thu nợ từ nguồn xử lý tài sản bảo đảm","Cả đáp án 1 và 3 đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"điểm b khoản 2.1 tiểu mục 2 mục I chương I phần II Văn bản số 2899 /HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Trường hợp nào không phải duy trì số dư tối thiểu?","options":["Nợ quá hạn, nợ đã xử lý rủi ro","Khoản cho vay hợp vốn, cho vay liên chi nhánh","Cho vay dự án đầu tư có phân kỳ hạn trả nợ gốc, lãi riêng thực hiện theo thỏa thuận cho vay","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết ii điểm b khoản 2.2 tiểu mục 2 mục I chương I phần II Văn bản số 2899 /HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Trong trường hợp giải tỏa bảo lãnh trước hạn, Giao dịch viên tiếp nhận hồ sơ giải tỏa bảo lãnh và cập nhật bổ sung vào Danh mục hồ sơ bảo lãnh gồm:","options":["Giấy đề nghị giải tỏa bảo lãnh","Thư bảo lãnh gốc nếu được khách hàng trả lại","Tờ trình giải tỏa bảo lãnh","Đáp án 2 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a tiểu mục 1 mục III chương II phần II Văn bản số 2899 /HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Giá trị ngoại tệ quy đổi ra VNĐ để hạch toán các nghiệp vụ mua bán ngoại tệ được tính theo:","options":["Tỷ giá mua bán thực tế tại thời điểm cuối tháng","Tỷ giá bán thực tế tại thời điểm phát sinh nghiệp vụ","Tỷ giá cơ bản tại thời điểm phát sinh nghiệp vụ","Tỷ giá mua bán thực tế tại thời điểm phát sinh nghiệp vụ"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 3, tiểu mục I, Mục I Phần II văn bản số 7831/NHNo-TCKT ngày 19/11/2014"},{"question":"Đối với giao dịch kỳ hạn mua ngoại tệ, thanh toán VNĐ, tại ngày bắt đầu hiệu lực hợp đồng, xác định giao dịch lỗ (ghi nhận chi phí) khi:","options":["Tỷ giá mua kỳ hạn nhỏ hơn tỷ giá mua giao ngay","Tỷ giá mua kỳ hạn lớn hơn tỷ giá mua giao ngay","Tỷ giá mua kỳ hạn lớn hơn tỷ giá cơ bản","Tỷ giá mua kỳ hạn nhỏ hơn tỷ giá bán giao ngay"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b, Khoản 1,1 Điều 1, Tiểu mục B.III, Mục II Phần II văn bản số 7831/NHNo-TCKT ngày 19/11/2014"},{"question":"Kỳ tính lãi là gì?","options":["Là khoảng thời gian trong thời hạn tính lãi mà Agribank và khách hàng thỏa thuận dùng để tính số tiền lãi","Là toàn bộ khoảng thời gian do Agribank và khách hàng thỏa thuận để tính số tiền lãi của khoản tiền gửi, cấp tín dụng","Là khoảng thời gian mà Agribank và khách hàng thỏa thuận dùng để tính số tiền lãi",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm e khoản 2 Văn bản số 12099/NHNo-TCKT ngày 29/12/2017"},{"question":"Số ngày duy trì số dư thực tế là gì?","options":["Là số ngày mà số dư thực tế cuối mỗi ngày không thay đổi","Là số dư cuối ngày tính lãi của số dư tiền gửi","Là số ngày mà Agribank và khách hàng thỏa thuận dùng để tính số tiền lãi",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a, khoản 4.1 điều 4 Văn bản số 12099/NHNo-TCKT ngày 29/12/2017"},{"question":"Phương pháp thu phí dịch vụ theo quy định tại Agribank?","options":["Thu phí từng lần","Thu phí theo định kỳ","Thu phí theo gói","Cả đáp án 1 và 2 đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 8 Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Tỷ lệ chia sẻ phí áp dụng giữa các đơn vị cung ứng dịch vụ là bao nhiêu?","options":["Tỷ lệ chia sẻ phí theo quy định của Tổng Giám đốc từng thời kỳ","Đơn vị đầu mối hưởng 50% phí dịch vụ. Đơn vị thực hiện được hưởng 50% phí dịch vụ","Đơn vị đầu mối được hưởng 100% phí dịch vụ","Đơn vị thực hiện được hưởng 100% phí dịch vụ"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 18 Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Thời hạn miễn, giảm phí dịch vụ đối với khách hàng giao dịch lần đầu tại Agribank là:","options":["Tối đa không quá 12 tháng","Tối đa không quá 06 tháng","Tối đa không quá 18 tháng","Tối đa không quá 24 tháng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 16 Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Việc sửa đổi, bổ sung hệ thống tài khoản kế toán Agribank do đơn vị nào thực hiện?","options":["Trụ sở chính Agribank","Chi nhánh loại I","Chi nhánh loại II",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2, Mục I, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Để phản ánh những khoản thanh toán bù trừ giữa các ngân hàng, Agribank sử dụng loại tài khoản nào?","options":["Tài khoản loại 1: vốn khả dụng và các khoản đầu tư.","Tài khoản loại 4: các khoản phải trả.","Tài khoản loại 5: hoạt động thanh toán.","Tài khoản loại 8: chi phí."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục III, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Để phản ánh tiền không có giá trị lưu hành, Agribank sử dụng loại tài khoản nào?","options":["Tài khoản loại 1: vốn khả dụng và các khoản đầu tư.","Tài khoản loại 3: Tài sản cố định và tài sản có khác.","Tài khoản loại 8: chi phí.","Tài khoản loại 9: các tài khoản ngoài bảng cân đối kế toán."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục III, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Tài khoản loại 5 (hoạt động thanh toán) dùng để phản ánh:","options":["Mọi khoản nợ phát sinh trong quá trình hoạt động mà Agribank phải trả, phải thanh toán cho các chủ nợ.","Các nghiệp vụ thanh toán phát sinh trong hoạt động ngân hàng, những khoản thanh toán bù trừ giữa các ngân hàng và các khoản thanh toán khác.","Tình hình biến động của số vốn khả dụng, các khoản đầu tư của Agribank.","Các khoản chi phí của Agribank."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Mục III, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Tài khoản loại 4 (các khoản phải trả) dùng để phản ánh:","options":["Tình hình hoạt động tín dụng dưới các hình thức khác nhau theo quy định của Luật các Tổ chức tín dụng.","Mọi khoản nợ phát sinh trong quá trình hoạt động mà Agribank phải trả, phải thanh toán cho các chủ nợ.","Các loại nguồn vốn, các quỹ dự trữ, dự phòng rủi ro ... và kết quả kinh doanh của Agribank.","Các khoản chi phí của Agribank."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Mục III, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Tài khoản loại 2 (hoạt động tín dụng) dùng để phản ánh:","options":["Số hiện có cũng như tình hình biến động của số vốn khả dụng, các khoản đầu tư của Agribank.","Mọi khoản nợ phát sinh trong quá trình hoạt động mà Agribank phải trả, phải thanh toán cho các chủ nợ.","Tình hình hoạt động tín dụng dưới các hình thức khác nhau theo quy định của Luật các Tổ chức tín dụng.","Các nghiệp vụ thanh toán phát sinh trong hoạt động ngân hàng, những khoản thanh toán bù trừ giữa các ngân hàng và các khoản thanh toán khác."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục III, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Tài khoản loại 6 (nguồn vốn chủ sở hữu) dùng để phản ánh:","options":["Số hiện có cũng như tình hình biến động của số vốn khả dụng, các khoản đầu tư của Agribank.","Các khoản thu nhập của Agribank bao gồm: thu nhập hoạt động.","Các khoản chi phí của Agribank.","Các loại nguồn vốn, các quỹ dự trữ, dự phòng rủi ro ... và kết quả kinh doanh của Agribank."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục III, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Tài khoản loại 7 (thu nhập) dùng để phản ánh:","options":["Các khoản thu nhập của Agribank bao gồm: thu nhập hoạt động tín dụng, kinh doanh, dịch vụ ngân hàng và thu nhập bất thường.","Số hiện có cũng như tình hình biến động của số vốn khả dụng, các khoản đầu tư của Agribank.","Các loại nguồn vốn, các quỹ dự trữ, dự phòng rủi ro ... và kết quả kinh doanh của Agribank.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Mục III, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Tài khoản loại 8 (chi phí) dùng để phản ánh:","options":["Mọi khoản nợ phát sinh trong quá trình hoạt động mà Agribank phải trả, phải thanh toán cho các chủ nợ.","Số hiện có cũng như tình hình biến động của số vốn khả dụng, các khoản đầu tư của Agribank.","Các nghiệp vụ thanh toán phát sinh trong hoạt động ngân hàng, những khoản thanh toán bù trừ giữa các ngân hàng và các khoản thanh toán khác.","Các khoản chi phí của Agribank."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục III, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Tài khoản loại 3 (tài sản cố định và tài sản có khác) phản ánh:","options":["Số hiện có cũng như tình hình biến động của số vốn khả dụng, các khoản đầu tư của Agribank.","Mọi khoản nợ phát sinh trong quá trình hoạt động mà Agribank phải trả, phải thanh toán cho các chủ nợ.","Giá trị hiện có, tình hình biến động các loại tài sản cố định hữu hình, tài sản cố định vô hình theo chỉ tiêu nguyên giá và giá trị đã hao mòn, tài sản Có khác, tình hình thanh toán các khoản phải thu và việc thực hiện công tác đầu tư xây dựng cơ bản đang diễn ra tại Agribank.","Các loại nguồn vốn, các quỹ dự trữ, dự phòng rủi ro ... và kết quả kinh doanh của Agribank."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục III, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Loại tài khoản nào dùng để phản ánh những tài sản hiện có ở Agribank nhưng không thuộc quyền sở hữu của Agribank như: Tài sản nhận giữ hộ, tài sản gán nợ, xiết nợ chờ xử lý?","options":["Tài khoản loại 1: Vốn khả dụng và các khoản đầu tư.","Tài khoản loại 3: Tài sản cố định và tài sản có khác.","Tài khoản loại 9: Các tài khoản ngoài bảng cân đối kế toán.","Tài khoản loại 7: Thu nhập."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục III, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Nguồn dự phòng tổn thất các khoản đầu tư, nợ phải thu khó đòi được trích lập và quản lý ở đâu?","options":["Trích lập tại đơn vị quản lý các khoản đầu tư, nợ phải thu khó đòi; quản lý tập trung tại Trụ sở chính","Trích lập và quản lý tại chi nhánh","Trích lập tại Trụ sở chính, quản lý tại chi nhánh","Trích lập và quản lý tại Trụ sở chính"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết a khoản 3 Điều 4 Quyết định 1126/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2019"},{"question":"Thời gian lưu trữ dữ liệu hình ảnh Camera đối với nghiệp vụ kho quỹ tối thiểu bao nhiêu ngày?","options":["180 ngày","90 ngày","60 ngày","30 ngày"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Mục 2 văn bản số 985/NHNo-TTKQ ngày 24/02/2017"},{"question":"Việc ghi hình của hệ thống Camera trước cửa kho tiền, hành lang, gian đệm kho tiền, khu vực xung quanh kho tiền phải đảm bảo liên tục trong bao nhiêu giờ?","options":["Liên tục 24/24 giờ, và 7/7 ngày trong tuần","Liên tục 12/12 giờ (ban ngày)","Liên tục 12/12 giờ (ban đêm)","Liên tục 8/8 giờ trong giờ hành chính"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Mục 1 văn bản 985/NHNo-TTKQ ngày 24/02/2017"},{"question":"Dịch vụ bảo quản tài sản, cho thuê tủ két an toàn bao gồm các tài sản gì?","options":["Tài sản quý","Giấy tờ có giá","Tài liệu quan trọng","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 4 Quyết định số 5039/QĐ-NHNo-TTKQ 29/12/2016"},{"question":"Theo nguồn gốc phát sinh, chứng từ bao gồm:","options":["Chứng từ điện tử và chứng từ giấy.","Chứng từ do khách hàng lập và chứng từ do ngân hàng lập.","Chứng từ gốc và chứng từ ghi sổ.","Chứng từ tiền mặt và chứng từ chuyển khoản."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3, Điều 3, Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Khoản nợ phải thu khó đòi bao gồm:","options":["Nợ phải thu đã quá hạn thanh toán từ 6 tháng trở lên, Agribank đã gửi đối chiếu xác nhận hoặc đôn đốc thanh toán nhưng chưa thu hồi được","Khoản nợ phải thu chưa đến hạn thanh toán nhưng Agribank thu thập được các bằng chứng xác định đối tượng nợ có khả năng không trả được nợ đúng hạn theo quy định","Đáp án 1 và 2 đúng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết b khoản 2 Điều 11 Quyết định 1126/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2019"},{"question":"Kiểm soát viên có trách nhiệm nào sau đây?","options":["Kiểm soát tính hợp pháp, hợp lệ của chứng từ.","Kiểm soát việc chấp hành chế độ, quy chế giao dịch nội bộ, phạm vi trách nhiệm ký trên chứng từ của Giao dịch viên","Kiểm soát chữ ký trên chứng từ","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b, khoản 3, Điều 7, Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Giao dịch viên có trách nhiệm nào sau đây?","options":["Kiểm soát tính hợp pháp, hợp lệ của chứng từ.","Kiểm soát tính rõ ràng đầy đủ các yếu tố ghi trên chứng từ.","Kiểm soát tính chính xác khớp đúng của số liệu và các thông tin ghi trên chứng từ.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a, khoản 3, Điều 7, Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Loại giao dịch nào phải sử dụng mẫu chứng từ kế toán bắt buộc in từ hệ thống IPCAS (mẫu loại I)?","options":["Các giao dịch tiền gửi.","Giao dịch nội bộ liên chi nhánh.","Giao dịch nội bộ tại chi nhánh.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục III, Phụ lục 1, Quyết định 599/QĐ-NHNo-TCKT ngày 19/4/2017"},{"question":"Chứng từ nào sau đây thuộc mẫu chứng từ kế toán bắt buộc in sẵn (mẫu loại P)?","options":["Lệnh thanh toán thuộc nghiệp vụ chuyển tiền trong nước.","Bảng liệt kê chứng từ giải ngân, thu nợ tổng hợp.","Bảng kê các loại tiền nộp.","Bảng liệt kê giao dịch chi lương."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục I, Phụ lục 1, Quyết định 599/QĐ-NHNo-TCKT ngày 19/4/2017"},{"question":"Khi thực hiện xuất tài sản bảo đảm của bên thứ ba (người vay không phải là chủ sở hữu tài sản), người nhận là ai?","options":["Người vay","Chủ sở hữu tài sản bảo đảm","Chủ sở hữu tài sản bảo đảm (hoặc người được ủy quyền)","Cán bộ quản lý khoản vay"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết i điểm a Khoản 1 mục II chương III phần II Văn bản số 2899 /HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Phí chuyển tiền trong hệ thống Agribank (chưa bao gồm VAT) đối với dịch vụ Agribank E-Banking là:","options":["0,025%, tối thiểu là 3.000 VNĐ/giao dịch và tối đa là 800.000 VNĐ/giao dịch.","0,0025%, tối thiểu là 8.000 VNĐ/giao dịch và tối đa là 1.000.000 VNĐ/giao dịch.","Không thu phí","0,025%, tối thiểu là 10.000 VNĐ/giao dịch và tối đa là 1.000.000 VNĐ/giao dịch."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết a Điểm 1.2 Khoản 1 văn bản số 4299/NHNo-TCKT ngày 13/5/2021"},{"question":"Nội dung nào sau đây thuộc quy trình xử lý ấn chỉ quan trọng hỏng do lỗi in ấn…?","options":["Đăng ký ấn chỉ quan trọng hỏng trên hệ thống IPCAS","Cắt góc, gạch chéo trên sổ","In bảng kê kèm sổ ấn chỉ hỏng","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm 2.1 điều 2 mục V phần 2 văn bản số 5556/NHNo-TCKT ngày 28/07/2016"},{"question":"Trong quá trình bảo quản ấn chỉ quan trọng, nếu để xảy ra bị mất, thất lạc, chi nhánh phải thực hiện:","options":["Làm rõ nguyên nhân, trách nhiệm của những cán bộ có liên quan để xử lý theo quy định của pháp luật, NHNN và Agribank.","Phong tỏa tài khoản của khách hàng (đăng ký tình trạng sổ tiết kiệm bị mất trên hệ thống IPCAS), phát hành lại ấn chỉ cho khách hàng theo quy định của Agribank.","Tìm hiểu nguyên nhân, làm rõ trách nhiệm của những người liên quan để xử lý theo quy định, đồng thời đăng ký quản lý tình trạng hỏng ấn chỉ quan trọng trên hệ thống IPCAS","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 5 Điều 3 văn bản số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Khi chấm dứt Hợp đồng trước hạn đối với dịch vụ bảo quản tài sản, Agribank phải thông báo cho khách hàng trước bao nhiêu ngày?","options":["02 ngày","03 ngày","05 ngày","05 ngày làm việc"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 6 Quyết định số 5039/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 29/12/2016"},{"question":"Việc Ban hành văn bản giao nhiệm vụ cho các thành viên giữ chìa khóa két sắt 03 ổ khóa tại PGD không có kho tiền do ai ban hành?","options":["Trưởng phòng Tổng hợp","Trưởng phòng Kế toán và Ngân quỹ","Giám đốc Phòng giao dịch","Giám đốc chi nhánh trực tiếp quản lý"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết b, khoản 2 Điều 1 Quy định số 2868/QyĐ - NHNo-TCKT"},{"question":"Các chi nhánh được làm dịch vụ bảo quản tài sản, cho thuê tủ/két an toàn và các dịch vụ ngân quỹ khác cho khách hàng, thực hiện theo quy định tại văn bản nào của Agribank?","options":["Quyết định số 4106/QĐ-NHNo-TTKQ","Quyết định số 836/QĐ-NHNo-TTKQ","Quyết định số 5039/QĐ-NHNo-TTKQ",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Quyết định số 5039/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 29/12/2016"},{"question":"Trong các giao dịch sau đây, giao dịch nào yêu cầu 3 chữ ký?","options":["Giao dịch nghiệp vụ tín dụng","Giao dịch chi tiền từ chuyển tiền phải trả","Giao dịch nghiệp vụ tín dụng (trừ giao dịch thu nợ gốc, lãi thông thường)","Giao dịch trích tài khoản thanh toán của khách hàng theo thỏa thuận để thu phí"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết c2 điểm c Khoản 2 Điều 12 QĐ 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Trong các giao dịch sau đây, giao dịch nào yêu cầu 2 chữ ký?","options":["Giao dịch nghiệp vụ tín dụng","Giao dịch nghiệp vụ tín dụng (trừ giao dịch thu nợ gốc, lãi thông thường)","Giao dịch trích tài khoản thanh toán của khách hàng theo thỏa thuận để thu phí","Giao dịch hạch toán ngoại bảng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết b4 điểm b Khoản 2 Điều 12 QĐ 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Trong các câu sau, câu nào là quy định đúng về  chữ ký trên Ủy nhiệm chi?","options":["Ký bằng mực đỏ","Ký lồng giấy than","Đóng dấu chữ ký khắc sẵn","Ký tay từng tờ bằng bút mực màu xanh/đen, không phai màu"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 10 QĐ 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Trường hợp chứng từ kế toán bị mất hoặc bị hủy hoại, chi nhánh phải thực hiện:","options":["Lập Hội đồng để kiểm tra, xác định và lập biên bản số lượng, hiện trạng, nguyên nhân chứng từ bị mất, bị hủy hoại và thông báo cho các tổ chức, cá nhân có liên quan và cơ quan có thẩm quyền","Lập biên bản kèm theo bản sao chụp tài liệu bị mất, hủy hoại. Trên bản sao chụp phải ghi rõ nơi lưu bản chính","Lập biên bản nêu rõ hiện trạng, số lượng, nguyên nhân chứng từ bị mất, bị hủy hoại","Lập biên bản nêu rõ hiện trạng, số lượng, nguyên nhân chứng từ bị mất, bị hủy hoại kèm theo bản thông báo cho các đơn vị trong hệ thống Agribank"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 23 QĐ 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Theo quy định tại Quyết định số 599/QĐ-NHNo-TCKT ngày 19/4/2017, Mẫu chứng từ kế toán bắt buộc in sẵn là:","options":["Mẫu chứng từ do Tổng Giám đốc quy định. Hình thức, nội dung, kết cấu của mẫu phù hợp với tính chất nghiệp vụ. Khi in ấn, sử dụng mẫu bắt buộc phải tuân thủ các quy cách, tiêu chí, đặc tính kỹ thuật, phương pháp ghi (lập) các chỉ tiêu theo đúng quy định.","Mẫu chứng từ do khách hàng lập trước theo mẫu quy định tại Agribank","Mẫu chứng từ kế toán hướng dẫn, mẫu chứng từ kế toán bắt buộc in từ IPCAS","Đáp án 2 và 3"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết a khoản 1 Điều 2, Quyết định 599/QĐ-NHNo-TCKT ngày 19/4/2017"},{"question":"Để đối chiếu và làm căn cứ chứng minh các giao dịch được phép hạch toán chậm (offline) đã được ghi sổ, Bảng liệt kê các giao dịch phát sinh trong ngày phải có các thông tin cơ bản nào?","options":["Số bút toán, thông tin về khách hàng, tài khoản ghi nợ, tài khoản ghi có, số tiền giao dịch","Số bút toán, số giao dịch, thông tin về khách hàng, tài khoản ghi nợ, tài khoản ghi có","Số bút toán, số giao dịch, thông tin về khách hàng, tài khoản ghi nợ, tài khoản ghi có, số tiền giao dịch, số tham chiếu...","Số bút toán, thông tin về khách hàng, tài khoản ghi nợ, tài khoản ghi có, số tiền giao dịch, số tham chiếu"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 1 Quyết định 1052/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 05/5/2023"},{"question":"Số chứng từ là dãy gồm bao nhiêu ký tự?","options":["10","13","15","17"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 1 Quyết định 1052/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 05/5/2023"},{"question":"Ký hiệu chứng từ là một chuỗi gồm bao nhiêu ký tự?","options":["3","5","7","10"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 1 Quyết định 1052/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 05/5/2023"},{"question":"Theo quy định tại Quyết định số 1052/QĐ-NHNo-TCKT ngày 05/5/2023 của Tổng Giám đốc, số giao dịch là?","options":["Số giao dịch được lấy theo số thứ tự chứng từ của từng giao dịch viên trong ngày giao dịch; số giao dịch bao gồm tối đa 5 ký tự","Số giao dịch được lấy theo số thứ tự chứng từ của từng giao dịch viên trong ngày giao dịch; số giao dịch bao gồm tối đa 7 ký tự","Số giao dịch được lấy theo số thứ tự chứng từ của từng giao dịch viên trong ngày giao dịch; số giao dịch bao gồm tối đa 9 ký tự","Số giao dịch được lấy theo số thứ tự chứng từ của từng giao dịch viên trong ngày giao dịch; số giao dịch bao gồm tối đa 10 ký tự"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 1 Quyết định 1052/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 05/5/2023"},{"question":"Chứng từ sử dụng trong thu phí dịch vụ là?","options":["Chứng từ giao dịch, hóa đơn điện tử theo quy định","Hóa đơn điện tử theo quy định","Chứng từ giao dịch theo quy định","Biên lai giao dịch được in từ hệ thống IPCAS"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 7 Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Mã phí dịch vụ trong hệ thống Agribank là?","options":["Ký hiệu theo từng nội dung danh mục phí dịch vụ Agribank","Danh sách liệt kê các loại phí dịch vụ tương ứng với từng sản phẩm dịch vụ hoặc gói sản phẩm dịch vụ Agribank","Mức phí tối đa, tối thiểu hoặc cố định theo từng nội dung danh mục phí dịch vụ","Mức phí tối đa, tối thiểu hoặc cố định theo các loại phí dịch vụ tương ứng với từng sản phẩm dịch vụ hoặc gói sản phẩm dịch vụ Agribank"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 7 Điều 3 Quy trình số 2679/QTr-NHNo-TCKT ngày 01/11/2023"},{"question":"Khi ban hành mới hoặc điều chỉnh, bổ sung Biểu phí dịch vụ, đơn vị cung ứng dịch vụ phải gửi Biểu phí dịch vụ về Ngân hàng Nhà nước trên cùng địa bàn để báo cáo trong thời gian bao lâu?","options":["10 ngày kể từ ngày ban hành mới hoặc điều chỉnh, bổ sung","15 ngày kể từ ngày ban hành mới hoặc điều chỉnh, bổ sung","20 ngày kể từ ngày ban hành mới hoặc điều chỉnh, bổ sung","30 ngày kể từ ngày ban hành mới hoặc điều chỉnh, bổ sung"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 13 Quy chế số 369/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Trong quá trình giao dịch, nếu số lần phát sinh giao dịch tiết kiệm của khách hàng vượt quá số trang in sẵn của sổ tiết kiệm, giao dịch viên thực hiện:","options":["In thông tin giao dịch tiết kiệm của khách hàng từ hệ thống IPCAS lên trang giấy A5 photo theo đúng mẫu (mẫu trang ruột sổ tiết kiệm của Agribank) đóng kèm sổ tiết kiệm của khách hàng, đồng thời đóng dấu treo/dấu giáp lai trên trang sổ tiết kiệm in thêm theo quy định của Agribank","In thông tin giao dịch tiết kiệm của khách hàng từ hệ thống IPCAS trên trang giấy A5 trắng, đóng kèm sổ tiết kiệm","In thông tin giao dịch tiết kiệm của khách hàng từ hệ thống IPCAS trên trang giấy A4 trắng, đóng kèm sổ tiết kiệm","Chờ đến khi khách hàng tất toán, giao dịch viên viết tay trên trang cuối sổ tiết kiệm thông tin số dư tài khoản và lãi suất tại thời điểm tất toán"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Mục II Văn bản số 5556/NHNo-TCKT ngày 28/7/2016, Phụ lục 2 đính kèm Quyết định số 1019/QĐ-NHNo-TCKT ngày 28/4/2023"},{"question":"Người gửi tiền tiết kiệm có thể gửi tiền vào sổ tiết kiệm đã cấp bằng hình thức giao dịch nào?","options":["Giao dịch thông qua ebanking và các hình thức khác theo quy định hiện hành của Agribank.","Giao dịch thông qua ebanking.","Giao dịch thông qua kênh giao dịch tại quầy giao dịch của Agribank.","Giao dịch thông qua kênh giao dịch tại Agribank nơi mở tài khoản."],"correctAnswerIndex":0,"source":"tiết a điểm 2.2 khoản 2 Mục I phần II Văn bản số 5556/NHNo-TCKT ngày 28/7/2016"},{"question":"Trường hợp rút tiền gửi tiết kiệm thông qua người ủy quyền, người được giám hộ, người đại diện theo pháp luật. Trên chứng từ rút tiền gửi tiết kiệm in/ghi thông tin của ai?","options":["Trên chứng từ rút tiền gửi tiết kiệm in/ghi thông tin của người được hưởng; thông tin người rút tiền in/ghi vào phần nội dung trên chứng từ.","Trên chứng từ rút tiền gửi tiết kiệm in/ghi thông tin của người rút tiền; thông tin người hưởng in/ghi vào phần nội dung trên chứng từ.","Trên chứng từ rút tiền gửi tiết kiệm in/ghi thông tin của người được ủy quyền; thông tin người hưởng in/ghi vào phần nội dung trên chứng từ.","Trên chứng từ rút tiền gửi tiết kiệm in/ghi thông tin của người ủy quyền, người được giám hộ, người đại diện theo pháp luật."],"correctAnswerIndex":0,"source":"tiết b điểm 1.1 khoản 1 Mục II phần II Văn bản số 5556/NHNo-TCKT ngày 28/7/2016"},{"question":"Sau khi hoàn thành thủ tục chuyển nhượng sổ tiết kiệm theo quy định, người nhận chuyển nhượng sổ tiết kiệm được hưởng:","options":["Tiền gốc và lãi (nếu có) kể từ khi chuyển nhượng đến khi đáo hạn tiền gửi tiết kiệm theo quy định hiện hành đối với từng loại sản phẩm tiền gửi tiết kiệm của Agribank","Tiền gốc kể từ khi chuyển nhượng đến khi đáo hạn tiền gửi tiết kiệm theo quy định hiện hành đối với từng loại sản phẩm tiền gửi tiết kiệm của Agribank","Tiền lãi kể từ khi chuyển nhượng đến khi đáo hạn tiền gửi tiết kiệm theo quy định hiện hành đối với từng loại sản phẩm tiền gửi tiết kiệm của Agribank","Tiền gốc và lãi (nếu có) kể từ khi mở tài khoản đến khi chuyển nhượng theo quy định hiện hành đối với từng loại sản phẩm tiền gửi tiết kiệm của Agribank"],"correctAnswerIndex":0,"source":"khoản 1 Mục III phần II Văn bản số 5556/NHNo-TCKT ngày 28/7/2016"},{"question":"Thông tin trên sổ tiết kiệm sau khi chuyển nhượng theo quy định tại Agribank:","options":["Toàn bộ các thông tin về tài khoản tiền gửi tiết kiệm chuyển nhượng (loại sản phẩm tiền gửi tiết kiệm, số tài khoản, số tiền, thời hạn gửi, lãi suất) được cập nhật sang sổ tiết kiệm mới.","Thông tin trên sổ tiết kiệm phải được cập nhật theo số tiền gốc lãi và thời hạn gửi từ khi chuyển nhượng được cập nhật sang sổ tiết kiệm mới.","Thông tin trên sổ tiết kiệm phải được cập nhật theo toàn bộ số tiền gốc lãi, lãi suất và thời hạn gửi từ khi chuyển nhượng được cập nhật sang sổ tiết kiệm mới.","Thông tin trên sổ tiết kiệm phải được cập nhật theo số tài khoản, số tiền gốc lãi, lãi suất và thời hạn gửi từ khi chuyển nhượng được cập nhật sang sổ tiết kiệm mới."],"correctAnswerIndex":0,"source":"khoản 3 Mục III phần II Văn bản số 5556/NHNo-TCKT ngày 28/7/2016"},{"question":"Trong xử lý sai lệch thông tin tiền gửi tiết kiệm, Đơn vị xử lý giao dịch tiết kiệm phải phối hợp triển khai, đối chiếu xác minh thông tin với đơn vị phát hành sổ tiết kiệm bằng các phương thức nào?","options":["Điện thoại ghi âm (nếu có), fax, eoffice, mail, mạng nội bộ... đồng thời gửi bản xác nhận thông tin theo đường bưu điện, đảm bảo an toàn, thuận tiện cho khách hàng thực hiện giao dịch, tuân thủ đúng quy định về nghiệp vụ tiền gửi trong hệ thống Agribank","Điện thoại ghi âm (nếu có), mail, mạng nội bộ... đồng thời gửi bản xác nhận thông tin theo đường bưu điện, đảm bảo an toàn, thuận tiện cho khách hàng thực hiện giao dịch, tuân thủ đúng quy định về nghiệp vụ tiền gửi trong hệ thống Agribank","Điện thoại, mail, mạng nội bộ... đồng thời gửi bản xác nhận thông tin theo đường bưu điện, đảm bảo an toàn, thuận tiện cho khách hàng thực hiện giao dịch, tuân thủ đúng quy định về nghiệp vụ tiền gửi trong hệ thống Agribank","Điện thoại ghi âm (nếu có), fax, eoffice, mail, mạng nội bộ... đảm bảo an toàn, thuận tiện cho khách hàng thực hiện giao dịch, tuân thủ đúng quy định về nghiệp vụ tiền gửi trong hệ thống Agribank"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết a Điểm 1.4 khoản 1 Mục IV phần II Văn bản số 5556/NHNo-TCKT ngày 28/7/2016"},{"question":"Theo quy định tại văn bản số 1019/QĐ-NHNo-TCKT ngày 28/4/2023, danh mục mẫu sổ tiết kiệm Agribank đang sử dụng bao gồm:","options":["Sổ tiết kiệm không kỳ hạn; sổ tiết kiệm có kỳ hạn","Sổ tiết kiệm; sổ tiết kiệm có kỳ hạn","Sổ tiết kiệm không kỳ hạn; sổ tiết kiệm có kỳ hạn; sổ tiết kiệm gửi góp","Sổ tiết kiệm không kỳ hạn; sổ tiết kiệm có kỳ hạn; sổ tiết kiệm rút gốc từng phần"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Phụ lục 01 Danh mục mẫu sổ tiết kiệm trong hệ thống Agribank đính kèm Văn bản số 1019/QĐ-NHNo-TCKT ngày 28/4/2023"},{"question":"Mẫu sổ tiết kiệm 01/STK áp dụng đối với các sản phẩm tiết kiệm nào?","options":["Tiết kiệm không kỳ hạn, tiết kiệm có kỳ hạn có tính chất gửi góp, tiết kiệm có kỳ hạn có tính chất trả lãi định kỳ trong hệ thống Agribank","Tiết kiệm có kỳ hạn (bao gồm hình thức trả lãi cuối kỳ, trả lãi trước toàn bộ), tiết kiệm có kỳ hạn có tính chất rút gốc từng phần trong hệ thống Agribank","Tiết kiệm không kỳ hạn, tiết kiệm có kỳ hạn (bao gồm hình thức trả lãi cuối kỳ, trả lãi trước toàn bộ, tiết kiệm có kỳ hạn có tính chất trả lãi định kỳ) trong hệ thống Agribank","Tiết kiệm không kỳ hạn, tiết kiệm có kỳ hạn (bao gồm hình thức trả lãi cuối kỳ, trả lãi trước toàn bộ, tiết kiệm có kỳ hạn có tính chất trả lãi định kỳ), tiết kiệm có kỳ hạn có tính chất gửi góp trong hệ thống Agribank"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phụ lục 01 Danh mục mẫu sổ tiết kiệm trong hệ thống Agribank đính kèm Văn bản số 1019/QĐ-NHNo-TCKT ngày 28/4/2023"},{"question":"Mẫu sổ tiết kiệm 02/STK áp dụng đối với các sản phẩm tiết kiệm nào?","options":["Tiết kiệm không kỳ hạn, tiết kiệm có kỳ hạn có tính chất gửi góp, tiết kiệm có kỳ hạn có tính chất trả lãi định kỳ trong hệ thống Agribank","Tiết kiệm có kỳ hạn (bao gồm hình thức trả lãi cuối kỳ, trả lãi trước toàn bộ), tiết kiệm có kỳ hạn có tính chất rút gốc từng phần trong hệ thống Agribank","Tiết kiệm không kỳ hạn, tiết kiệm có kỳ hạn (bao gồm hình thức trả lãi cuối kỳ, trả lãi trước toàn bộ, tiết kiệm có kỳ hạn có tính chất trả lãi định kỳ) trong hệ thống Agribank","Tiết kiệm không kỳ hạn, tiết kiệm có kỳ hạn (bao gồm hình thức trả lãi cuối kỳ, trả lãi trước toàn bộ, tiết kiệm có kỳ hạn có tính chất trả lãi định kỳ), tiết kiệm có kỳ hạn có tính chất gửi góp trong hệ thống Agribank"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Phụ lục 01 Danh mục mẫu sổ tiết kiệm trong hệ thống Agribank đính kèm Văn bản số 1019/QĐ-NHNo-TCKT ngày 28/4/2023"},{"question":"Theo quy định của Agribank, hạch toán dự thu là:","options":["Hạch toán vào tài khoản thu nhập theo quy định các khoản lãi phải thu dồn tích.","Tính và hạch toán vào tài khoản thu nhập theo quy định các khoản lãi phải thu dồn tích đến thời điểm hạch toán.","Tính và hạch toán vào tài khoản thu nhập theo quy định các khoản lãi phải thu dồn tích đến thời điểm hạch toán, có khả năng thu nhưng chưa đến thời điểm thu","Tính và hạch toán số tiền thực thu  vào tài khoản thu nhập theo hợp đồng hoặc thỏa thuận với khách hàng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 mục II phần  II văn bản số 4774/NHNo-TCKT ngày  17/11/2008"},{"question":"Tại thời điểm 30/9/2023 Khách hàng Nguyễn Văn A có khoản nợ ở nhóm 3, Số lãi phải thu được hạch toán:","options":["Hạch toán thu nhập","Hạch toán chi phí","Hạch toán thu nhập và theo dõi ngoại bảng","Không hạch toán thu nhập, thực hiện theo dõi ngoại bảng để đôn đốc thu nợ."],"correctAnswerIndex":3,"source":"điểm a Khoản 2 Điều 17 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Agribank hạch toán khoản lãi phải thu từ hoạt động cấp tín dụng đối với:","options":["Khoản nợ được phân loại là nợ đủ tiêu chuẩn không phải trích dự phòng rủi ro cụ thể theo quy định của Ngân hàng Nhà nước","Khoản nợ đã chuyển nợ quá hạn, nợ xấu","Khoản nợ đã xử lý rủi ro","Khoản nợ được giữ nguyên nhóm nợ đủ tiêu chuẩn do thực hiện chính sách của Nhà nước"],"correctAnswerIndex":0,"source":"điểm a Khoản 2 Điều 17 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Số tiền lãi vay của  01 ngày được xác định bằng:","options":["Số dư thực tế * lãi suất tính lãi /365","Số dư thực tế * lãi suất tính lãi /360","Số ngày thực tế * lãi suất tính lãi /365","Số dư thực tế * lãi suất tính lãi"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết b Điểm 4.1 khoản 4 văn bản số 12099/NHNo-TCKT ngày  29/12/2017"},{"question":"Tại thời điểm 30/9/2023 Khách hàng Nguyễn Văn A có khoản nợ được phân loại là nợ đủ tiêu chuẩn, không phải trích dự phòng rủi ro theo quy định, Số lãi phải thu được hạch toán:","options":["Hạch toán thu nhập","Hạch toán chi phí","Hạch toán thu nhập và theo dõi ngoại bảng","Không hạch toán thu nhập, thực hiện theo dõi ngoại bảng để đôn đốc thu nợ."],"correctAnswerIndex":0,"source":"điểm a Khoản 2 Điều 17 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Nguồn dự phòng rủi ro được theo dõi ở loại tài khoản nào?","options":["Loại 2","Loại 3","Loại 4","Loại 8"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Quy định số 479/QĐ-NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Agribank nơi cho vay chủ động giải chấp tài sản cầm cố là giấy tờ có giá/thẻ tiết kiệm của khách hàng do Agribank phát hành để thu nợ tất toán khoản vay. Người ký nhận trên phiếu xuất kho là ai?","options":["Người quản lý khoản cấp tín dụng (người quản lý nợ)","Giao dịch viên","Người vay","Không phải ký nhận"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết ii điểm a tiểu mục 1 mục II chương III phần II Văn bản số 2899 /HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Hạn mức giao dịch nghiệp vụ của Giao dịch viên là:","options":["Giá trị tối đa của một giao dịch qua tài khoản CCA mà Giao dịch viên được phép thực hiện hạch toán giao dịch","Giá trị tối đa của một giao dịch bằng tiền mặt mà Giao dịch viên được phép thực hiện thu - chi tiền mặt và hạch toán kế toán","Giá trị tối đa của một giao dịch mà Giao dịch viên được phép thực hiện giao dịch không cần có sự phê duyệt của Kiểm soát viên ngay tại thời điểm thực hiện giao dịch","Giá trị tối thiểu của một giao dịch mà Giao dịch viên được phép thực hiện giao dịch không cần có sự phê duyệt của Kiểm soát viên ngay tại thời điểm thực hiện giao dịch"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 21 Điều 2 Quyết định số 919/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Định mức tồn quỹ cuối ngày là:","options":["Số dư tiền mặt tối đa mà Giao dịch viên được phép để tồn quỹ tại bất kỳ thời điểm nào trong ngày giao dịch","Số dư tối đa được phép duy trì trên tài khoản CCA của Giao dịch viên tại bất kỳ thời điểm nào trong ngày giao dịch","Giá trị tối đa của một giao dịch bằng tiền mặt mà Giao dịch viên được phép thực hiện thu - chi tiền mặt và hạch toán kế toán","Số dư tiền mặt tối đa được phép để tồn quỹ tại thời điểm cuối cùng của ngày giao dịch tại đơn vị"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 26 Điều 2 Quyết định số 919/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Dữ liệu đầu vào đối với giao dịch trên kênh điện tử phải được thực hiện hậu kiểm, đối chiếu khi nào?","options":["Sau khi khách hàng đăng ký thông tin khách hàng tại Agribank","Sau khi khách hàng đăng ký sử dụng dịch vụ của Agribank.","Sau khi hoàn thành giao dịch tài chính trên kênh điện tử",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 11 Quyết định số 919/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Quyết định số 32/2021/QĐ-TTG ngày 20/10/2021, Hạn mức tối đa tổ chức bảo hiểm tiền gửi trả cho tất cả các khoản tiền gửi được bảo hiểm của một người tại Agribank khi phát sinh nghĩa vụ trả tiền bảo hiểm:","options":["50.000.000 đồng","75.000.000 đồng","125.000.000 đồng","175.000.000 đồng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 3 Quyết định số 32/2021/QĐ-TTG ngày 20/10/2021 của Thủ tướng chính phủ"},{"question":"Theo Luật số 06/2012/QH13 ngày 18/6/2012 của Quốc hội, Quyền của người được bảo hiểm tiền gửi:","options":["Được bảo hiểm số tiền gửi của mình; Được nhận tiền bảo hiểm đầy đủ và đúng thời hạn theo quy định của Luật này.","Yêu cầu tổ chức tham gia bảo hiểm tiền gửi, tổ chức bảo hiểm tiền gửi cung cấp đầy đủ, chính xác thông tin, chế độ về bảo hiểm tiền gửi.","Khiếu nại, tố cáo, khởi kiện cơ quan, tổ chức, cá nhân có liên quan đến bảo hiểm tiền gửi theo quy định của pháp luật.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 3 luật số 06/20212/QH13 ngày 18/6/2012 của Quốc Hội"},{"question":"Điều chỉnh bằng phương thức hủy giao dịch và hạch toán lại khác ngày,  Giao dịch viên lập bao nhiêu liên \"Đề nghị điều chỉnh\"?","options":["01 liên","02 liên","03 liên","04 liên"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 15 QTr 169/Qtr-NHNo-TCKT ngày 29/01/2024"},{"question":"Trường hợp thủ quỹ quầy giao dịch thu chi tiền mặt cho nhiều giao dịch viên, tại bất kỳ thời điểm nào trong ngày giao dịch, số dư tồn quỹ tiền mặt thực tế của thủ quỹ phải:","options":["Khớp đúng với số dư tồn quỹ tiền mặt trên hệ thống IPCAS của GDV","Khớp đúng với số dư tồn quỹ tiền mặt trên hệ thống IPCAS của các GDV mà thủ quỹ thực hiện thu-chi tiền mặt.","Khớp đúng với số dư tồn quỹ tiền mặt trên hệ thống IPCAS của GDVQ","Không cần đối chiếu khớp đúng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 4 QTr 169/Qtr-NHNo-TCKT ngày 29/01/2024"},{"question":"Chọn câu trả lời đúng nhất trong các nhận định sau?","options":["Hậu kiểm kiểm tra thông tin, xác thực khách hàng (giao dịch phi tài chính) được thực hiện tại phòng/bộ phận nghiệp vụ","Hậu kiểm kiểm tra thông tin, xác thực khách hàng (giao dịch phi tài chính) chỉ được thực hiện tại bộ phận hậu kiểm","Không cần phải hậu kiểm thông tin, xác thực khách hàng (giao dịch phi tài chính)","Hậu kiểm kiểm tra thông tin, xác thực khách hàng (giao dịch phi tài chính) chỉ được thực hiện tại phòng giao dịch"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 12 QTr số 169/QTr-NHNo-TCKT ngày 29/01/2024"},{"question":"Thời điểm nào trong ngày giao dịch, số dư tiền mặt thực tế của Giao dịch viên quầy giao dịch loại 2 phải khớp đúng với số dư tồn quỹ tiền mặt của Giao dịch viên đó trên IPCAS?","options":["Đầu ngày giao dịch.","Cuối ngày giao dịch.","Bất kỳ thời điểm nào trong ngày giao dịch.","Đầu giờ giao dịch buổi chiều."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 4, QTr số 169/QTr-NHNo-TCKT ngày 29/1/2024"},{"question":"Đầu ngày giao dịch, Giao dịch viên được tiếp quỹ tiền mặt, nhận ấn chỉ quan trọng từ bộ phận nào để thực hiện giao dịch với khách hàng?","options":["Bộ phận hậu kiểm.","Bộ phận quỹ.","Bộ phận kiểm tra, giám sát nội bộ.","Bộ phận kế hoạch."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 4, 169/QTr-NHNo-TCKT ngày 29/1/2024"},{"question":"Tại chi nhánh, cuối ngày giao dịch Giao dịch viên quầy loại 2 kiểm tra, đối chiếu, xử lý tiền mặt như thế nào?","options":["Kiểm tra, đối chiếu tiền mặt thực tế với số liệu trên hệ thống IPCAS, đảm bảo khớp đúng; tất toán chuyển số dư tồn quỹ tiền mặt về theo dõi trên tài khoản của GDVQ; nộp tiền mặt thực tế về bộ phận quỹ.","Đối chiếu tiền mặt thực tế của Thủ quỹ Phòng giao dịch với số dư tiền mặt trên IPCAS, đảm bảo khớp đúng và nộp về quỹ chính theo quy định.","Đối chiếu tiền mặt thực tế tại quỹ, đảm bảo khớp đúng với tồn quỹ tiền mặt trên hệ thống IPCAS.","Phối hợp cùng Giao dịch viên quỹ đối chiếu tiền mặt thực tế tại quỹ với số dư tiền mặt trên IPCAS, đảm bảo khớp đúng và nộp về quỹ chính."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a khoản 4 Điều 4 Quy trình số 169/QTr-NHNo-TCKT ngày 29/01/2024"},{"question":"Tại Hội sở chi nhánh việc giao nhận hồ sơ, chứng từ cho bộ phận hậu kiểm được thực hiện tại đâu?","options":["Nơi làm việc của bộ phận hậu kiểm.","Nơi làm việc của các phòng nghiệp vụ.","Nơi làm việc của từng Giao dịch viên.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 9 Quy trình số 169/QTr-NHNo-TCKT ngày 29/01/2024"},{"question":"Nội dung hậu kiểm hồ sơ, chứng từ giao dịch gồm:","options":["Kiểm tra, đối chiếu giữa hồ sơ, chứng từ với dữ liệu trên hệ thống IPCAS và các chương trình ứng dụng khác","Kiểm tra tính hợp pháp, hợp lệ của hồ sơ, chứng từ giao dịch","Kiểm tra, đối chiếu việc khai báo các thông tin xác định việc hạch toán trên hệ thống IPCAS và các chương trình ứng dụng khác, giao dịch trên các kênh điện tử, phương tiện điện tử","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 11 Quy trình số 169/QTr-NHNo-TCKT ngày 29/01/2024"},{"question":"Trong quá trình hậu kiểm nếu phát hiện sai sót thì hậu kiểm viên phải làm gì?","options":["Trực tiếp sửa sai sót.","Thông báo và yêu cầu phòng/bộ phận nghiệp vụ tìm nguyên nhân, xử lý kịp thời.","Báo cáo ngay với Giám đốc về sai sót xảy ra.","Báo cáo ngay với Giám đốc rồi trực tiếp sửa sai sót."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 11 Quy trình số 169/QTr-NHNo-TCKT ngày 29/01/2024"},{"question":"Trong quá trình hậu kiểm, trường hợp phát hiện yếu tố bất thường, nghi ngờ tính xác thực của giao dịch, bộ phận hậu kiểm phải làm gì?","options":["Trong mọi trường hợp đều phải báo cáo ngay với Giám đốc.","Yêu cầu các phòng/bộ phận nghiệp vụ liên quan xác nhận giao dịch và phối hợp để giải quyết. Trường hợp cần thiết, báo cáo Trưởng đơn vị và  Trưởng đơn vị hạch toán kế toán để chỉ đạo, kiểm tra, xác minh giao dịch, bảo đảm an toàn tài sản.","Trực tiếp tìm nguyên nhân và xử lý.","Báo cáo với Giám đốc rồi trực tiếp xử lý."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b Khoản 3 Điều 11 Quy trình số 169/QTr-NHNo-TCKT ngày 29/01/2024"},{"question":"Trường hợp bộ phận hậu kiểm của Hội sở chi nhánh trực tiếp quản lý tổ chức hậu kiểm tại phòng giao dịch thì số lần tối thiểu hậu kiểm viên xuống hậu kiểm tại phòng giao dịch?","options":["1 lần/tuần.","2 lần/tuần.","1 lần/tháng.","2 lần/tháng."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b Khoản 3 Điều 13 Quy trình số 169/QTr-NHNo-TCKT ngày 29/01/2024"},{"question":"Theo quy định của Agribank, hành vi nào của giao dịch viên bị nghiêm cấm khi giao dịch?","options":["Tiếp quỹ tiền mặt đầu ngày trường hợp được phép giao dịch tiền mặt.","Nộp tiền mặt, ấn chỉ quan trọng về bộ phận quỹ vào giờ nghỉ buổi trưa.","Để tồn quỹ tiền mặt tại két của giao dịch viên trong giờ nghỉ buổi trưa.","Nộp tiền mặt về bộ phận quỹ khi chưa vượt hạn mức tồn quỹ tiền mặt."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 4 Quy trình 169/QTr-NHNo-TCKT"},{"question":"Cuối giờ giao dịch buổi sáng, giao dịch viên thực hiện như thế nào để quản lý ấn chỉ quan trọng?","options":["Kiểm đếm và đối chiếu số lượng ấn chỉ quan trọng tồn thực tế với sổ sách.","Bảo quản trong túi vải/thùng/hòm.","Niêm phong để gửi vào kho tiền hoặc gian đệm hoặc két sắt (đối với trường hợp phòng giao dịch không có kho).","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 13 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Theo Quyết định 2209/QĐ-NHNo-KHNV, đối với trường hợp mở Tiền gửi tiết kiệm chung, Giao dịch viên thực hiện đóng dấu \"TGTK chung\" lên Thẻ tiết kiệm như thế nào?","options":["Không cần đóng dấu.","Đóng lên góc trên, bên trái mặt trước của Thẻ tiết kiệm.","Đóng lên góc trên, bên phải mặt trước của Thẻ tiết kiệm.","Đóng vào vị trí trống, mặt trước của Thẻ tiết kiệm."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 11 Quyết định 2209/QĐ-NHNo-KHNV ngày 18/10/2019"},{"question":"Tại chi nhánh, cuối ngày giao dịch thủ quỹ quầy giao dịch loại 1 thực hiện:","options":["Kiểm tra, đối chiếu tiền mặt thực tế với số liệu trên hệ thống IPCAS, đảm bảo khớp đúng; tất toán chuyển số dư tồn quỹ tiền mặt về theo dõi trên tài khoản của GDVQ; nộp tiền mặt thực tế về bộ phận quỹ.","Phối hợp với giao dịch viên cùng quầy  đối chiếu tiền mặt tồn quỹ thực tế với số dư tiền mặt của giao dịch viên trên IPCAS, đảm bảo khớp đúng và nộp về quỹ chính.","Đối chiếu tiền mặt thực tế tại quỹ, đảm bảo khớp đúng với tồn quỹ tiền mặt trên hệ thống IPCAS.","Đối chiếu số dư tồn quỹ tiền mặt, ấn chỉ quan trọng, giấy tờ có giá… trên hệ thống IPCAS với tồn quỹ tiền mặt thực tế tại bộ phận quỹ đảm bảo khớp đúng trước khi khóa sổ."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b khoản 4 Điều 4 Quy trình số 169/QTr-NHNo-TCKT ngày 29/01/2024"},{"question":"Chi nhánh loại I phải báo cáo/thông báo ấn chỉ quan trọng bị mất đến những đơn vị nào?","options":["Trụ sở chính","Các chi nhánh loại I trong cùng hệ thống Agribank","Ngân hàng Nhà nước và tổ chức tín dụng trên cùng địa bàn tỉnh, thành phố của CN loại I","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 4 Điều 15 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Chứng từ kế toán được lập bao nhiêu lần cho mỗi nghiệp vụ kinh tế, tài chính phát sinh?","options":["01 lần","02 lần","03 lần","04 lần"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 5 Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Trong quá trình giao dịch, Giao dịch viên quỹ được thực hiện nhiệm vụ nào?","options":["Thu chi tiền mặt với khách hàng","Xử lý, hạch toán giao dịch xuất/nhập tiền mặt với giao dịch viên trong đơn vị","Thu chi tiền mặt trong nội bộ đơn vị giao dịch","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 9 Quy định 919/QyĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Người bị ký phát khi nhận thông báo về việc tờ séc bị mất phải thực hiện:","options":["Kiểm tra ngay các thông tin về tờ séc bị mất","Theo dõi tạm khóa tờ séc trên hệ thống IPCAS","Mở sổ theo dõi tờ séc bị mất","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 26 Quyết định số 1399/QĐ-NHNo-TCKT ngày 18/8/2017"},{"question":"Quy định nào sau đây là đúng về chữ ký của cán bộ ngân hàng và khách hàng trên chứng từ kế toán bằng giấy?","options":["Phải ký tay từng tờ","Được ký bằng mực đỏ","Được ký lồng/được đóng dấu chữ ký khắc sẵn","Được ký bằng bút chì"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 10 Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Séc là giấy tờ có giá do ai lập?","options":["Người bị ký phát lập","Người ký phát lập","Người thụ hưởng lập","Người có liên quan lập"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 2 Quyết định số 1399/QĐ-NHNo-TCKT ngày 18/8/2017"},{"question":"Khi nhận được giấy đề nghị cung ứng séc trắng, chi nhánh cung ứng séc phải thực hiện:","options":["Kiểm tra điều kiện của người đề nghị cung ứng séc","Tra cứu thông tin khách hàng (nếu cung ứng séc lần đầu) theo quy định","Kiểm tra giấy tờ tùy thân của người được chủ tài khoản ủy quyền trực tiếp nhận séc","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 11 Quyết định số 1399/QĐ-NHNo-TCKT ngày 18/8/2017"},{"question":"Ấn chỉ quan trọng trong hệ thống Agribank được in tại đâu?","options":["Chi nhánh loại I","Chi nhánh loại II","Phòng giao dịch","Tập trung thống nhất tại Trụ sở chính"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết a Khoản 2 Điều 3 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Thành viên tham gia giao dịch không được thực hiện:","options":["Trực tiếp xử lý giao dịch rút tiền gửi tiết kiệm của người khác khi mình được ủy quyền rút","Trả chứng từ (báo nợ/báo có) cho khách hàng khi chưa hoàn thành việc nhập dữ liệu vào hệ thống giao dịch","Để tồn quỹ tiền mặt tại két của GDV khi kết thúc ngày giao dịch","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 4 Quy định 919/QyĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Sau khi phát hành sổ tiết kiệm cho khách hàng theo đúng quy định, khách hàng yêu cầu thay đổi thông tin kỳ hạn gửi tiền của số tiết kiệm đã phát hành. Giao dịch viên thực hiện:","options":["Hủy bút toán giao dịch đã mở sổ tiết kiệm và hạch toán lại theo thông tin kỳ hạn theo yêu cầu của khách hàng","Hướng dẫn khách hàng làm đề nghị hủy giao dịch đã mở tài khoản để mở sổ tiết kiệm mới","Hướng dẫn khách hàng làm thủ tục đóng sổ tiết kiệm đã phát hành, mở sổ tiết kiệm mới theo quy định","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm 2.2 khoản 2 Mục IV phần II Văn bản số 5556/NHNo-TCKT ngày 28/7/2016"},{"question":"Đối với các giao dịch gửi tiền vào sổ tiết kiệm đã cấp qua kênh điện tử, đơn vị giao dịch tiết kiệm và người gửi tiền bổ sung thông tin trên sổ tiết kiệm khi nào?","options":["Ngay khi gửi thêm tiền vào sổ tiết kiệm đã cấp","Ngày làm việc tiếp theo ngay sau ngày gửi thêm tiền vào sổ tiết kiệm đã cấp","Ngay khi người gửi tiền đến giao dịch trực tiếp tại quầy giao dịch","Khi người gửi tiền đến tất toán sổ tiết kiệm"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm 2.2 khoản 2 Mục I phần II Văn bản số 5556/NHNo-TCKT ngày 28/7/2016"},{"question":"Theo quy định của Agribank, Khách hàng được quyền đề nghị tra soát, khiếu nại về sử dụng dịch vụ cung ứng séc trong thời hạn bao nhiêu ngày kể từ thời điểm xuất trình để thanh toán séc?","options":["15 ngày","30 ngày","45 ngày","60 ngày"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 23 Quyết định số 1399/QĐ-NHNo-TCKT ngày 18/8/2017"},{"question":"Trường hợp không đủ điều kiện để kéo dài thời hạn gửi tiền theo quy định, vào ngày đến hạn của khoản tiền gửi có kỳ hạn, Agribank thực hiện:","options":["Chuyển số tiền gốc và lãi (nếu có) vào tài khoản thanh toán của khách hàng theo thỏa thuận.","Liên hệ với khách hàng đến nhận số tiền gốc và lãi (nếu có).","Bảo lưu số tiền gốc và lãi (nếu có) trên tài khoản tiền gửi có kỳ hạn của khách hàng.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 7 Quyết định 2208/QĐ-NHNo-KHNV ngày 18/10/2019"},{"question":"Agribank giao dịch thực hiện kéo dài thời hạn gửi tiền với khách hàng vào ngày đến hạn của khoản tiền gửi có kỳ hạn căn cứ vào?","options":["Thỏa thuận giữa Agribank giao dịch và khách hàng tại thỏa thuận tiền gửi có kỳ hạn.","Văn bản đề nghị kéo dài thời hạn gửi tiền của khách hàng.","Không được kéo dài thời hạn gửi tiền.","Thỏa thuận gửi tiền giữa Agribank và khách hàng hoặc văn bản đề nghị kéo dài thời hạn gửi tiền của khách hàng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 7 Quyết định 2208/QĐ-NHNo-KHNV ngày 18/10/2019"},{"question":"Người nước ngoài được phép cư trú tại Việt Nam với thời hạn tối thiểu bao lâu thì được gửi tiền gửi có kỳ hạn tại Agribank?","options":["Từ 3 tháng trở lên.","Từ 6 tháng trở lên.","Từ 9 tháng trở lên.","Từ 12 tháng trở lên."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm c khoản 2 Điều 3 Quyết định 656/QĐ-HĐTV-KHNV ngày 15/8/2019"},{"question":"Nguyên tắc tính lãi, lãi suất %/năm được tính trên cơ sở một năm là bao nhiêu ngày?","options":["360 ngày","365 ngày","300 ngày",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3.1 điều 3 văn bản số 12099/NHNo-TCKT ngày 29/12/2017"},{"question":"Hệ thống tài khoản kế toán của Agribank  gồm các tài khoản nào sau đây?","options":["Tài khoản trong bảng cân đối kế toán","Tài khoản ngoài bảng cân đối kế toán","Tài khoản trong bảng cân đối kế toán và Tài khoản ngoài bảng cân đối kế toán",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục I, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Hệ thống tài khoản kế toán của Agribank được bố trí thành bao nhiêu loại?","options":["6 loại","7 loại","8 loại","9 loại"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 4, Mục I, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Các tài khoản trong bảng cân đối kế toán và các tài khoản ngoài bảng cân đối kế toán được bố trí theo hệ thống số thập phân gồm những cấp nào?","options":["Cấp I, II, III, VI","Cấp I, II, III, V","Cấp I, III, IV,V","Cấp I, II, IV,V"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm 4.3, Khoản 4 Mục I, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Đối tượng lập dự phòng phải thu khó đòi?","options":["Các khoản nợ phải thu đã quá hạn thanh toán","Các khoản nợ phải thu chưa đến hạn thanh toán nhưng có khả năng không thu hồi được đúng hạn","Đáp án 1 và 2",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 11 Quyết định số 1126/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2019"},{"question":"Tỷ lệ trích lập dự phòng nợ phải thu khó đòi đối với nợ phải thu quá hạn thanh toán từ 6 tháng đến dưới 1 năm?","options":["0.3","0.4","0.5","0.7"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết a khoản 1 Điều 12 Quyết định số 1126/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2019"},{"question":"Tỷ lệ trích lập dự phòng nợ phải thu khó đòi đối với nợ phải thu quá hạn thanh toán từ 01 năm đến dưới 02 năm?","options":["0.3","0.5","0.6","0.7"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết a khoản 1 Điều 12 Quyết định số 1126/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2019"},{"question":"Tỷ lệ trích lập dự phòng nợ phải thu khó đòi đối với nợ phải thu quá hạn thanh toán từ 02 năm đến dưới 03 năm?","options":["0.5","0.6","0.7","0.9"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết a khoản 1 Điều 12 Quyết định số 1126/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2019"},{"question":"Tỷ lệ trích lập dự phòng nợ phải thu khó đòi đối với nợ phải thu quá hạn thanh toán từ  03 năm trở lên?","options":["0.6","0.7","0.9","1"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết a khoản 1 Điều 12 Quyết định số 1126/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2019"},{"question":"Định kỳ bao lâu Trụ sở chính thực hiện kiểm kê ấn chỉ quan trọng?","options":["Hàng tháng","03 tháng/lần","06 tháng/lần hoặc đột xuất","12 tháng/lần"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1, Điều 7, Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT"},{"question":"Điều kiện về đội ngũ cán bộ làm công tác kế toán ngân quỹ cần có các yếu tố nào sau đây?","options":["Phải nắm rõ, xử lý, vận hành thành thạo quy trình nghiệp vụ, quy trình giao dịch trên hệ thống IPCAS và các chương trình ứng dụng khác của Agribank","Có tư cách, phẩm chất đạo đức nghề nghiệp tốt, có tính độc lập, và có trách nhiệm trong công việc, có kỹ năng giao tiếp","Tuân thủ tuyệt đối quy trình vận hành hệ thống các phần mềm quản lý, quy trình giao dịch theo quy định và thực hiện giao dịch trong phạm vi chức năng, quyền hạn được cấp có thẩm quyền phân công","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 5 Quy định 919/QyĐ- NHNo-TCKT"},{"question":"Theo quy định quản lý và sử dụng công cụ hỗ trợ trong hệ thống Agribank, người được giao sử dụng Công cụ hỗ trợ phải đảm bảo điều kiện nào sau đây?","options":["Có năng lực hành vi dân sự đầy đủ","Có phẩm chất đạo đức tốt, đủ sức khỏe, phù hợp với công việc được giao","Đã qua đào tạo, huấn luyện và được cấp giấy chứng nhận về sử dụng công cụ hỗ trợ bảo vệ","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 10 văn bản số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/7/2021."},{"question":"Theo quy định quản lý và sử dụng công cụ hỗ trợ trong hệ thống Agribank, Người được giao sử dụng Công cụ hỗ trợ có trách nhiệm nào sau đây?","options":["Sử dụng công cụ hỗ trợ bảo vệ đúng mục đích đúng quy định.","Bảo quản công cụ hỗ trợ đúng chế độ, đúng quy trình, bảo đảm an toàn, không để mất và hư hỏng.","Bàn giao công cụ hỗ trợ và giấy phép cho người có trách nhiệm quản lý, bảo quản theo đúng quy định.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 10 văn bản số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/7/2021."},{"question":"Theo quy định quản lý và sử dụng công cụ hỗ trợ trong hệ thống Agribank, các hành vi bị nghiêm cấm:","options":["Giao công cụ hỗ trợ cho cá nhân không đủ điều kiện theo quy định","Trao đổi, tặng, cho, gửi, mượn, thuê, cho thuê, cầm cố công cụ hỗ trợ","Hướng dẫn, huấn luyện, tổ chức huấn luyện trái phép cách thức chế tạo, sản xuất, sửa chữa hoặc sử dụng công cụ hỗ trợ dưới mọi hình thức","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 5,6,10 Điều 4 văn bản số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/7/2021."},{"question":"Người được giao nhiệm vụ quản lý, vận hành Camera chịu trách nhiệm:","options":["Theo dõi, kiểm tra tình trạng hoạt động của hệ thống Camera đảm bảo việc ghi hình được liên tục, chất lượng tái hiện lại hình ảnh một cách rõ nét","Định kỳ phải tiến hành kiểm tra, bảo trì, bảo dưỡng kỹ thuật hệ thống Camera theo hướng dẫn của nhà sản xuất và lắp đặt","Khi sao chép dữ liệu đến các thiết bị lưu trữ ngoài để lưu trữ phải ghi rõ thời gian vào sổ và giao lại dữ liệu đã ghi cho người có trách nhiệm","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 văn bản số 985/NHNo-TTKQ ngày 24/02/2017"},{"question":"Việc ghi hình của hệ thống camera đối với khu vực quầy quỹ, quầy giao dịch tối thiểu là bao lâu theo quy định tại văn bản 985/NHNo-TTKQ?","options":["24/24 giờ","12/24 giờ","Giờ hành chính","7/7 ngày"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục 1, văn bản 985/NHNo-TTKQ"},{"question":"Khi chi nhánh loại I xuất ấn chỉ quan trọng cho chi nhánh loại I khác theo Lệnh điều chuyển của Trụ sở chính, Phiếu xuất kho được lập làm mấy liên?","options":["01 liên","02 liên","03 liên","04 liên"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết a khoản 1 Điều 9 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Theo quy định của Agribank, trường hợp tờ séc không ghi địa điểm thanh toán thì tờ séc được thanh toán tại đâu?","options":["Địa điểm của người bị ký phát","Chi nhánh nơi mở tài khoản thanh toán của người ký phát tờ séc","Các chi nhánh trong hệ thống Agribank theo quy định về nghiệp vụ gửi, rút tiền nhiều nơi","Đáp án 1 hoặc 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"khoản 5 điều 6 Quyết định số 1399/QĐ-NHNo-TCKT ngày 18/8/2017"},{"question":"Trường hợp người ủy quyền giao dịch tiền gửi tiết kiệm muốn thay đổi nội dung ủy quyền, Giao dịch viên hướng dẫn khách hàng thực hiện:","options":["Làm thủ tục lập Giấy ủy quyền mới thay thế Giấy ủy quyền cũ theo quy định","Làm thủ tục lập Giấy hủy ủy quyền cũ theo quy định","Làm thủ tục lập Giấy hủy ủy quyền cũ và lập Giấy ủy quyền mới thay thế Giấy ủy quyền cũ theo quy định","Không thay đổi được nội dung ủy quyền cho đến khi hết thời hạn ủy quyền"],"correctAnswerIndex":2,"source":"điểm 5.3 khoản 5 Điều 20 Quyết định số 2209/QĐ-NHNo-KHNV ngày 18/10/2019"},{"question":"Giấy ủy quyền giao dịch tiết kiệm được lập tại địa điểm giao dịch của Agribank phải có xác nhận của ai?","options":["Người có thẩm quyền của Agribank nơi mở thẻ tiết kiệm","Người có thẩm quyền của Agribank nơi giao dịch tiền gửi tiết kiệm","Chứng thực của UBND cấp huyện/xã hoặc chứng thực của tổ chức hành nghề công chứng","Chứng thực của UBND cấp huyện/xã hoặc chứng thực của tổ chức hành nghề công chứng hoặc người có thẩm quyền của Agribank nơi giao dịch tiền gửi tiết kiệm"],"correctAnswerIndex":0,"source":"điểm 2.1 khoản 2 Điều 20 Quyết định số 2209/QĐ-NHNo-KHNV ngày 18/10/2019"},{"question":"Phí chuyển tiền đi khác hệ thống Agribank qua kênh CMS áp dụng với khách hàng tổ chức (Chưa bao gồm VAT) được quy định như thế nào?","options":["0,01%/số tiền giao dịch, tối thiểu 6.000 đồng/giao dịch; tối đa 1.000.000 đồng","0,03%/số tiền giao dịch, tối thiểu 6.000.000 đồng/giao dịch; tối đa 10.000.000 đồng","0,015%/số tiền giao dịch, tối thiểu 6.000 đồng/giao dịch; tối đa 1.000.000 đồng","0,02%/số tiền giao dịch, tối thiểu 10.000 đồng/giao dịch; tối đa 10.000.000 đồng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết b Điểm 2.2 Khoản 2 văn bản số 4299/NHNo-TCKT ngày 13/5/2021"},{"question":"Phí chuyển tiền đi cùng hệ thống Agribank áp dụng với khách hàng tổ chức không có thỏa thuận hợp tác  (Chưa bao gồm VAT) được quy định như thế nào?","options":["0,01%/số tiền giao dịch, tối thiểu 6.000 đồng/giao dịch; tối đa 1.000.000 đồng","0,03%/số tiền giao dịch, tối thiểu 6.000.000 đồng/giao dịch; tối đa 10.000.000 đồng","0,015%/số tiền giao dịch, tối thiểu 6.000 đồng/giao dịch; tối đa 1.000.000 đồng","Không thu phí"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết a Điểm 2.2 Khoản 2 văn bản số 4299/NHNo-TCKT ngày 13/5/2021"},{"question":"Người thụ hưởng phải thông báo cho người ký phát séc trong thời hạn bao nhiêu ngày kể từ ngày séc bị từ chối thanh toán?","options":["03 ngày","03 ngày làm việc","04 ngày","04 ngày làm việc"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 4 Quyết định số 1399/QĐ-NHNo-TCKT ngày 18/8/2017"},{"question":"Thời hạn xuất trình yêu cầu thanh toán séc là bao nhiêu ngày kể từ ngày ký phát (không tính thời gian diễn ra sự kiện bất khả kháng hoặc trở ngại khách quan)?","options":["30 ngày","15 ngày","30 ngày làm việc","15 ngày làm việc"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 18 Quyết định số 1399/QĐ-NHNo-TCKT ngày 18/8/2017"},{"question":"Người bị ký phát phải thông báo cho những đơn vị nào khi tờ séc được xuất trình trong thời hạn thanh toán nhưng séc không đủ khả năng thanh toán?","options":["Người ký phát","Người xuất trình séc (bao gồm người thụ hưởng hoặc người thu hộ)","Trung tâm Thông tin tín dụng Quốc gia Việt Nam","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 21 Quyết định số 1399/QĐ-NHNo-TCKT ngày 18/8/2017"},{"question":"Séc được ghi trả bằng ngoại tệ nhưng người thụ hưởng cuối cùng là người không được phép thu ngoại tệ theo quy định của pháp luật về quản lý ngoại hối thì số tiền ngoại tệ ghi trên séc được thanh toán:","options":["Bằng ngoại tệ","Bằng đồng Việt Nam","Bằng đồng Việt Nam theo tỷ giá mua ngoại tệ do Agribank công bố tại thời điểm thanh toán","Bằng đồng Việt Nam theo tỷ giá bán ngoại tệ do Agribank công bố tại thời điểm thanh toán"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 3 Quyết định số 1399/QĐ-NHNo-TCKT ngày 18/8/2017"},{"question":"Sau khi phát hành sổ tiết kiệm cho khách hàng theo đúng quy định, khách hàng yêu cầu thay đổi thông tin số tiền gửi của số tiết kiệm đã phát hành. Giao dịch viên thực hiện:","options":["Hủy bút toán giao dịch đã mở sổ tiết kiệm và hạch toán lại theo thông tin kỳ hạn theo yêu cầu của khách hàng","Hướng dẫn khách hàng làm đề nghị hủy giao dịch đã mở tài khoản để mở sổ tiết kiệm mới","Hướng dẫn khách hàng làm thủ tục đóng sổ tiết kiệm đã phát hành, mở sổ tiết kiệm mới theo quy định","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm 2.2 khoản 2 Mục IV phần II Văn bản số 5556/NHNo-TCKT ngày 28/7/2016"},{"question":"Trường hợp người gửi tiền thông qua người giám hộ, người đại diện theo pháp luật, thông tin khách hàng (chủ sở hữu sổ tiết kiệm) in trên sổ tiết kiệm là ai?","options":["Người giám hộ, người đại diện theo pháp luật","Người được giám hộ, người được đại diện theo pháp luật","Không được phép gửi tiền thông qua người giám hộ,  người đại diện theo pháp luật","Đáp án 1 hoặc 2 theo đăng ký ban đầu của khách hàng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"tiểu tiết b tiết 2.1.1 điểm 2.1 khoản 2Phần III Mục A Phụ lục II văn bản số 1019/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 28/4/2023"},{"question":"Trường hợp chuyển nhượng sổ tiết kiệm, thông tin khách hàng (chủ sở hữu sổ tiết kiệm) in trên sổ tiết kiệm là ai?","options":["Người chuyển nhượng","Người nhận chuyển nhượng","Không được phép chuyển nhượng sổ tiết kiệm","Đáp án 1 hoặc 2 theo đăng ký của khách hàng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"tiểu tiết b tiết 2.1.1 điểm 2.1 khoản 2Phần III Mục A Phụ lục II văn bản số 1019/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 28/4/2023"},{"question":"Đối với sổ tiết kiệm mở theo chương trình khuyến mại, dự thưởng, chi nhánh bổ sung thông tin quản lý bằng hình thức in/đóng dấu khắc sẵn lên trang nào của sổ tiết kiệm?","options":["Trang số 1","Trang số 2","Trang số 3","Giữa trang số 2 và trang số 3"],"correctAnswerIndex":1,"source":"tiểu tiết a tiết 2.1.2 điểm 2.1 khoản 2 Phần III Mục A Phụ lục II văn bản số 1019/QyDD-NHNo-TCKT ngày 28/4/2023"},{"question":"Đối với sổ tiết kiệm đã chuyển nhượng, chi nhánh bổ sung thông tin quản lý bằng hình thức in/đóng dấu khắc sẵn lên trang nào của sổ tiết kiệm?","options":["Trang số 1","Trang số 2","Trang số 3","Giữa trang số 2 và trang số 3"],"correctAnswerIndex":1,"source":"tiểu tiết a tiết 2.1.2 điểm 2.1 khoản 2 Phần III Mục A Phụ lục II văn bản số 1019/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 28/4/2023"},{"question":"Đối với sổ tiết kiệm chung, chi nhánh bổ sung thông tin quản lý bằng hình thức in/đóng dấu khắc sẵn lên trang nào của sổ tiết kiệm?","options":["Trang số 1","Trang số 2","Trang số 3","Giữa trang số 2 và trang số 3"],"correctAnswerIndex":1,"source":"tiểu tiết a tiết 2.1.2 điểm 2.1 khoản 2 Phần III Mục A Phụ lục II văn bản số 1019/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 28/4/2023"},{"question":"Khi hoàn thành thủ tục tất toán sổ tiết kiệm Mẫu số 01/STK, chi nhánh nơi phát sinh giao dịch thực hiện đóng dấu tất toán trên trang nào của sổ tiết kiệm?","options":["Trang số 1","Trang số 2","Trang số 3","Giữa trang số 2 và trang số 3"],"correctAnswerIndex":2,"source":"tiểu tiết a tiết 2.1.2 điểm 2.1 khoản 2 Phần III Mục A Phụ lục II văn bản số 1019/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 28/4/2023"},{"question":"Khi hoàn thành thủ tục tất toán sổ tiết kiệm Mẫu số 02/STK, chi nhánh nơi phát sinh giao dịch thực hiện đóng dấu tất toán trên trang nào của sổ tiết kiệm?","options":["Trang số 1","Trang số 2","Trang số 3","Giữa trang số 2 và trang số 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"tiểu tiết a tiết 1.1.2 điểm 1.1 khoản 2 Phần III Mục B Phụ lục II văn bản số 1019/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 28/4/2023"},{"question":"Theo quy định về mẫu chứng từ kế toán tại Agribank, kết cấu mẫu chứng từ giao dịch được in từ chương trình IPCAS được chia thành bao nhiêu phần?","options":["2","3","4","5"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết 3 Điều 1 Quy định số 1052/QyDD-NHNo-TCKT ngày 05/5/2023 về sửa đổi, bổ sung Quyết định 599/QĐ-NHNo-TCKT ngày 19/4/2017"},{"question":"Giao dịch nào sau đây không bắt buộc phải lập chứng từ theo mẫu?","options":["Đóng tài khoản  tiền gửi tiết kiệm, tất toán giấy tờ có giá, đóng tài khoản thanh toán","Đóng tài khoản  tiền gửi tiết kiệm, tất toán giấy tờ có giá; Rút lãi định kỳ","Đóng tài khoản  tiền gửi tiết kiệm, tất toán giấy tờ có giá; đóng tài khoản thanh toán; Rút lãi định kỳ","Đóng tài khoản  tiền gửi tiết kiệm, tất toán giấy tờ có giá; đóng tài khoản thanh toán; Rút lãi định kỳ; Rút tiền từ chuyển tiền phải trả vàng lai"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết 4 Khoản II  Mục A Phần II Phụ lục 02 Quyết định 599/QĐ-NHNo-TCKT ngày 19/4/2017"},{"question":"Theo quy định về mẫu chứng từ kế toán tại Agribank, Giấy nộp tiền được sử dụng trong các giao dịch nào sau đây?","options":["Mở tài khoản thanh toán, nộp tiền mặt vào tài khoản thanh toán","Nộp tiền mặt vào tài khoản tiền gửi tiết kiệm (gửi tiếp từ lần thứ hai) đối với sản phẩm tiền gửi có tính chất gửi góp","Nộp tiền mặt để chuyển tiền đi","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết 2 Khoản III  Mục A Phần II Phụ lục 02 Quyết định 599/QĐ-NHNo-TCKT ngày 19/4/2017"},{"question":"Theo quy định về mẫu chứng từ kế toán tại Agribank, Giấy gửi tiền được sử dụng trong các giao dịch nào sau đây?","options":["Giao dịch tiền gửi tiết kiệm, giấy tờ có giá đối với khách hàng theo quy định hiện hành","Giao dịch tiền gửi thanh toán, tiết kiệm, tiền gửi có kỳ hạn, giấy tờ có giá đối với khách hàng theo quy định hiện hành","Giao dịch tiền gửi thanh toán, tiết kiệm, tiền gửi có kỳ hạn đối với khách hàng theo quy định hiện hành","Giao dịch tiền gửi thanh toán, giấy tờ có giá đối với khách hàng theo quy định hiện hành"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết 1 Khoản I  Mục A Phần II Phụ lục 02 Quyết định 599/QĐ-NHNo-TCKT ngày 19/4/2017"},{"question":"Theo quy định về mẫu chứng từ kế toán tại Agribank, Ủy nhiệm chi được sử dụng trong các giao dịch nào sau đây?","options":["Chuyển khoản, chuyển tiền từ tài khoản thanh toán của khách hàng tại Agribank","Giải ngân tiền vay bằng chuyển khoản","Chuyển khoản từ các tài khoản thích hợp (tiền gửi có kỳ hạn của khách hàng tổ chức…) theo quy định","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết 2 Khoản IV  Mục A Phần II Phụ lục 02 Quyết định 599/QĐ-NHNo-TCKT ngày 19/4/2017"},{"question":"Theo quy định về mẫu chứng từ kế toán tại Agribank, Giấy rút tiền được sử dụng trong các giao dịch nào sau đây?","options":["Rút tiền mặt với tài khoản thanh toán","Rút từng phần với tài khoản tiền gửi tiết kiệm được phép rút từng phần","Rút tiền mặt với tài khoản thanh toán, rút từng phần với tài khoản tiền gửi tiết kiệm được phép rút từng phần, đóng tài khoản thanh toán","Đáp án 1 và 2 đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết 3 Khoản II  Mục A Phần II Phụ lục 02 Quyết định 599/QĐ-NHNo-TCKT ngày 19/4/2017"},{"question":"Tiền gửi không được bảo hiểm tại Agribank bao gồm:","options":["Tiền gửi tại Agribank của cá nhân là người sở hữu trên 5% vốn điều lệ của Agribank","Tiền gửi tại Agribank của cá nhân là thành viên HĐTV, Ban Kiểm soát, Tổng giám đốc, phó tổng giám đốc của Agribank","Tiền mua giấy tờ có giá vô danh do Agribank phát hành","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 3 Văn bản 615/NHNo-TCKT ngày 29/01/2013"},{"question":"Phí đăng ký sử dụng dịch vụ Agribank eBanking (chưa bao gồm VAT) của Agribank hiện nay được quy định như thế nào?","options":["30.000 VNĐ/năm đối với khách hàng cá nhân và  100.000 VNĐ/năm đối với khách hàng tổ chức.","50.000 VNĐ/năm đối với khách hàng cá nhân và  100.000 VNĐ/năm đối với khách hàng tổ chức.","50.000 VNĐ/năm đối với khách hàng cá nhân và  200.000 VNĐ/năm đối với khách hàng tổ chức.","Agribank chưa thu phí dịch vụ"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Dịch vụ Ngân hàng điện tử, Phụ lục I, II đính  kèm Quy định số 2929/QĐ-NHNo-TCKT ngày 22/8/2024"},{"question":"Phí duy trì dịch vụ SMS Banking (chưa bao gồm VAT) là:","options":["50.000 đồng/ tài khoản/ tháng đối với khách hàng tổ chức và 10.000 đồng / tài khoản/ tháng đối với khách hàng cá nhân","50.000 đồng/ tài khoản/ tháng đối với khách hàng tổ chức và 13.200 đồng / tài khoản/ tháng đối với khách hàng cá nhân","55.000 đồng/ tài khoản/ tháng đối với khách hàng tổ chức và 9.500 đồng / tài khoản/ tháng đối với khách hàng cá nhân","44.000 đồng/ tài khoản/ tháng đối với khách hàng tổ chức và 9.500 đồng / tài khoản/ tháng đối với khách hàng cá nhân"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Dịch vụ Ngân hàng điện tử, Phụ lục I, II đính  kèm Quy định số 2929/QĐ-NHNo-TCKT ngày 22/8/2024"},{"question":"Phí duy trì dịch vụ Agribank Plus (chưa VAT) là?","options":["55.000 đồng/ tài khoản/ tháng đối với khách hàng tổ chức và 9.500 đồng / tài khoản/ tháng đối với khách hàng cá nhân","55.000 đồng/ tài khoản/ tháng đối với khách hàng tổ chức và 11.000 đồng / tài khoản/ tháng đối với khách hàng cá nhân","50.000 đồng/ tài khoản/ tháng đối với khách hàng tổ chức và 10.000 đồng / tài khoản/ tháng đối với khách hàng cá nhân","44.000 đồng/ tài khoản/ tháng đối với khách hàng tổ chức và 9.500 đồng / tài khoản/ tháng đối với khách hàng cá nhân"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Dịch vụ Ngân hàng điện tử, Phụ lục I, II đính  kèm Quy định số 2929/QĐ-NHNo-TCKT ngày 22/8/2024"},{"question":"Phí phát hành mới thẻ Lộc Việt tại Agribank là:","options":["Miễn phí","50.000 đồng/thẻ","100.000 đồng/thẻ","150.000 đồng/thẻ"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Dịch vụ thẻ, Phụ lục I đính kèm Quy định số 2929/QĐ-NHNo-TCKT ngày 22/8/2024"},{"question":"Agribank không thu phí trả nợ trước hạn trong trường hợp nào?","options":["Cho vay bảo đảm bằng giấy tờ có giá, thẻ tiết kiệm do Agribank phát hành","Cho vay theo hạn mức tín dụng; thấu chi tài khoản; cho vay thẻ tín dụng","Cho vay hộ sản xuất cá nhân thuộc 05 lĩnh vực ưu tiên theo quy định Thông tư số 39/2016/TT-NHNN ngày 30/12/2016 của Thống đốc NHNN","Tất cả đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phí liên quan đến hoạt động cho vay, Phụ lục I, II đính kèm Quy định số 2929/QĐ-NHNo-TCKT ngày 22/8/2024"},{"question":"Phí xác nhận số dư TK tiền gửi, tiền vay bằng Tiếng Việt?","options":["20.000 đồng /1 bản đầu tiên /1 tài khoản/1 thời điểm. 3.000 đồng/cho 1 bản tiếp theo (mức phí chưa bao gồm VAT)","30.000 đồng /1 bản đầu tiên /1 tài khoản/1 thời điểm. 10.000 đồng/cho 1 bản tiếp theo (mức phí chưa bao gồm VAT)","50.000 đồng /1 bản đầu tiên /1 tài khoản/1 thời điểm. 3.000 đồng/cho 1 bản tiếp theo (mức phí chưa bao gồm VAT)","50.000 đồng /1 bản đầu tiên /1 tài khoản/1 thời điểm. 10.000 đồng/cho 1 bản tiếp theo (mức phí chưa bao gồm VAT)"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Dịch vụ khác, Phụ lục I đính kèm Quy định số 2929/QĐ-NHNo-TCKT ngày 22/8/2024"},{"question":"Phí cung cấp sao kê chi tiết giao dịch theo yêu cầu của khách hàng đối với các giao dịch trong vòng 1 năm kể từ ngày yêu cầu tại chi nhánh khác nơi mở tài khoản (chi nhánh giao dịch)?","options":["3.000 đồng/trang, tối thiểu 10.000 đồng (mức phí chưa bao gồm VAT)","5.000 đồng/trang, tối thiểu 30.000 đồng (mức phí chưa bao gồm VAT)","10.000 đồng/trang, tối thiểu 20.000 đồng (mức phí chưa bao gồm VAT)","15.000 đồng/trang, không quy định mức tối thiểu (mức phí chưa bao gồm VAT)"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Dịch vụ khác, Phụ lục I đính kèm Quy định số 2929/QĐ-NHNo-TCKT ngày 22/8/2024"},{"question":"Mức phí tối thiểu áp dụng trong trường hợp khách hàng vay trả nợ trước hạn trong ngày:","options":["300.000 VNĐ","500.000 VNĐ","1.000.000 VNĐ","2.000.000 VNĐ"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Phí liên quan đến hoạt động cho vay, Phụ lục I, II đính kèm Quy định số 2929/QĐ-NHNo-TCKT ngày 22/8/2024"},{"question":"Theo quy định tại Quyết định số 1052/QĐ-NHNo-TCKT ngày 05/5/2023 của Tổng Giám đốc, số bút toán là?","options":["Số bút toán được lấy theo số thứ tự chứng từ của từng giao dịch viên trong ngày giao dịch; số giao dịch bao gồm tối đa 7 ký tự","Số bút toán được lấy theo số thứ tự chứng từ của từng giao dịch viên trong ngày giao dịch; số giao dịch bao gồm tối đa 9 ký tự","Số giao dịch được lấy theo số thứ tự chứng từ của từng giao dịch viên trong ngày giao dịch; số giao dịch bao gồm tối đa 10 ký tự","Số thứ tự giao dịch trong ngày được hạch toán vào sổ kế toán trên hệ thống IPCAS theo từng giao dịch viên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"tiết đ Khoản 5 Điều 1 Quyết định 1052/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 05/5/2023"},{"question":"Khách hàng có nhu cầu đóng tài khoản thanh toán đã mở tại Agribank, Giao dịch viên hướng dẫn khách hàng:","options":["Lập  Giấy rút tiền/Ủy nhiệm chi theo mẫu","Lập séc giao dịch theo mẫu","Hoàn thiện hồ sơ, thủ tục về đóng tài khoản thanh toán theo quy định","Đáp án 1 và 3 đều đúng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Gạch đầu dòng thứ 5, Khoản 4 mục II. Mẫu Giấy rút tiền Mục A Phần II Phụ lục 02 đính kèm văn bản 599/QĐ-NHNo-TCKT ngày 19/4/2017"},{"question":"Trường hợp khách hàng đề nghị sử dụng mẫu chứng từ tự thiết kế, in ấn từ hệ thống quản lý của khách hàng thì mẫu chứng từ cần phải được sự chấp thuận của:","options":["Hội đồng thành viên","Tổng Giám đốc","Giám đốc chi nhánh nơi khách hàng mở tài khoản","Trưởng phòng Kế toán tại Chi nhánh nơi khách hàng mở tài khoản"],"correctAnswerIndex":2,"source":"khoản 5, Mục I, Phần I, Phụ lục 2, Quyết định 599/QĐ-NHNo-TCKT ngày 19/4/2017"},{"question":"Theo quy định tại Quyết định số 599/QĐ-NHNo-TCKT ngày 19/4/2017 của Tổng Giám Đốc, Agribank có bao nhiêu mẫu chứng từ kế toán bắt buộc in sẵn?","options":["5","7","9","11"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phụ lục 01 Quyết định 599/QĐ-NHNo-TCKT ngày 19/4/2017"},{"question":"Mã sản phẩm áp dụng đối với tài khoản thanh toán của khách hàng cá nhân nước ngoài (không bao gồm tài khoản tiền gửi chuyên dùng):","options":["234","235","236","239"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Văn bản số 9279/NHNo-TCKT ngày 10/7/2024"},{"question":"Theo quy định trong tổ chức giao dịch kế toán, đâu không phải là hành vi bị nghiêm cấm?","options":["Để tồn quỹ tiền mặt, tài sản quý, giấy tờ có giá, ấn chỉ quan trọng tồn cuối ngày tại két của Giao dịch viên.","Thay đổi, giả mạo, sửa chữa, tẩu tán, lập khống chứng từ giao dịch, các dữ liệu điện tử có liên quan trong giao dịch để che giấu hành vi vi phạm pháp luật.","Trả chứng từ (báo nợ/báo có) cho khách hàng sau khi hoàn thành việc nhập dữ liệu vào hệ thống giao dịch.","Các thành viên tham gia giao dịch mang tài sản, tiền bạc, tư trang vào trong quầy giao dịch."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 4 Quyết định số 919/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Theo quy định của Agribank, đâu không phải là nhiệm vụ của Giao dịch viên quỹ khi tham gia giao dịch kế toán?","options":["Thực hiện thu - chi tiền mặt, tài sản quý của khách hàng trong hạn mức được giao.","Thực hiện xử lý, hạch toán giao dịch nhập/xuất tiền mặt với Ngân hàng Nhà nước trên địa bàn, các Tổ chức tín dụng khác, các chi nhánh Agribank theo phân cấp quản lý.","Phối hợp với Thủ quỹ chính kiểm tra đối chiếu số tiền mặt tồn quỹ thực tế tại bộ phận quỹ với số dư tiền mặt trên hệ thống IPCAS đảm bảo khớp đúng tại mọi thời điểm trong ngày. Trường hợp phát hiện sai sót, phải rà soát xác định nguyên nhân và xử lý kịp thời các sai lệch.","Thực hiện xử lý, hạch toán giao dịch nhập/xuất tiền mặt với Giao dịch viên trong đơn vị và Giao dịch viên quỹ của Phòng giao dịch trực thuộc."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 9 Quyết định số 919/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Khi xử lý sai sót, Giao dịch viên điều chỉnh bằng phương thức hạch toán ngược vế và khác ngày giao dịch gốc, hồ sơ, chứng từ bao gồm:","options":["Đề nghị điều chỉnh.","Bản sao chứng từ hạch toán của giao dịch gốc.","Chứng từ giao dịch điều chỉnh sai sót.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b khoản 2 Điều 15 Quy trình số 169/QTr-NHNo-TCKT ngày 29/01/2024"},{"question":"Khi hậu kiểm nghiệp vụ mở tài khoản không kỳ hạn (tài khoản thanh toán, tiền gửi tiết kiệm không kỳ hạn), thông tin hậu kiểm bắt buộc bao gồm:","options":["Tên khách hàng; ngày giao dịch; ngày giá trị (nếu có); loại tiền tệ; tỷ giá (nếu có); số tiền giao dịch; lãi suất; số sổ tiết kiệm (KKH); chữ ký chủ tài khoản, đồng chủ tài khoản, mẫu dấu (nếu có); chữ ký người được ủy quyền (nếu có).","Tên khách hàng; ngày giá trị (nếu có); loại tiền tệ; tỷ giá (nếu có); số tiền giao dịch; lãi suất; số sổ tiết kiệm (KKH); chữ ký chủ tài khoản, đồng chủ tài khoản, mẫu dấu (nếu có); chữ ký người được ủy quyền (nếu có).","Tên khách hàng; ngày giao dịch; ngày giá trị (nếu có); tỷ giá (nếu có); số tiền giao dịch; lãi suất; số sổ tiết kiệm (KKH); chữ ký chủ tài khoản, đồng chủ tài khoản, mẫu dấu (nếu có); chữ ký người được ủy quyền (nếu có).","Ngày giao dịch; ngày giá trị (nếu có); loại tiền tệ; tỷ giá (nếu có); số tiền giao dịch; lãi suất; số sổ tiết kiệm (KKH); chữ ký chủ tài khoản, đồng chủ tài khoản, mẫu dấu (nếu có); chữ ký người được ủy quyền (nếu có)."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phần 1 Phụ lục III Quy trình số 169/QTr-NHNo-TCKT ngày 29/01/2024"},{"question":"Theo quy định tại văn bản số 16666 /HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023 của Tổng Giám đốc, ấn chỉ quan trọng hỏng bao gồm:","options":["Các ấn chỉ quan trọng nguyên bộ bị thừa/thiếu liên, in hỏng (trùng hoặc sai số seri, sai mẫu đã được duyệt…) hoặc đã thay mẫu khác","Các ấn chỉ quan trọng trong quá trình bảo quản bị thay đổi màu sắc, bẩn, mủn, rách hoặc bị mối xông, chuột cắn, gián nhấm, hoặc do bị hỏa hoạn, lũ lụt, bị thủng, bị dính, bị phá hoại làm hư hỏng.","Ấn chỉ quan trọng trong quá trình in/viết để sử dụng bị hỏng, bị tẩy xóa, bôi bẩn, đục lỗ, bị cắt, bị rách, vẽ, viết vào những nơi không đúng quy định nên không sử dụng được (do lỗi ngân hàng hoặc do lỗi khách hàng).","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 16 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Chuyển nhượng séc là gì?","options":["Là việc người thụ hưởng séc chuyển giao quyền sở hữu séc cho người có liên quan bằng hình thức ký trên mặt sau của séc và chuyển giao cho người có liên quan.","Là việc người thụ hưởng séc chuyển giao quyền sở hữu séc cho người nhận chuyển nhượng séc bằng hình thức ký trên mặt sau của séc và chuyển giao cho người nhận chuyển nhượng.","Là việc người ký phát séc chuyển giao quyền sở hữu séc cho người bị ký phát bằng hình thức ký trên mặt sau của séc và chuyển giao người bị ký phát.","Là việc người bảo lãnh séc chuyển giao quyền sở hữu séc cho người được bảo lãnh bằng hình thức ký trên mặt sau của séc và chuyển giao cho người được bảo lãnh."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 11 Điều 2 Quyết định số 1399/QĐ-NHNo-TCKT ngày 18/8/2017"},{"question":"Trường hợp bất khả kháng phải giao dịch offline (sự cố mất điện, mạng bị ngắt, máy in sổ bị hỏng, trường hợp bất khả kháng khác…) giao dịch viên phát hành sổ tiết kiệm thủ công (sử dụng bút để viết thông tin trên sổ tiết kiệm), trên sổ tiết kiệm quy định phải có thêm:","options":["Chữ ký xác nhận của Giám đốc đơn vị (hoặc người được ủy quyền) lên góc trên bên phải sổ tiết kiệm trước khi giao cho khách hàng.","Chữ ký xác nhận của Giám đốc đơn vị (hoặc người được ủy quyền) và đóng dấu lên góc trên bên phải sổ tiết kiệm trước khi giao cho khách hàng.","Chữ ký xác nhận của Giám đốc đơn vị (hoặc người được ủy quyền) lên góc trên bên trái sổ tiết kiệm trước khi giao cho khách hàng.","Chữ ký xác nhận của Giám đốc đơn vị (hoặc người được ủy quyền) và đóng dấu lên góc trên bên trái sổ tiết kiệm trước khi giao cho khách hàng."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Mục II Phần I Văn bản số 5556/NHNo-TCKT ngày 28/7/2016"},{"question":"Theo quy định tại văn bản số 5556/NHNo-TCKT  ngày 28/7/2016, các đơn vị trang bị bút viết tại quầy giao dịch và yêu cầu khách hàng sử dụng bút của Agribank khi lập chứng từ nhằm:","options":["Thuận tiện cho khách hàng trong giao dịch","Tiết kiệm chi phí trong giao dịch","Bảo đảm an toàn tài sản cho khách hàng","Đảm bảo an toàn tài sản cho khách hàng và Agribank"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 7 Mục II Phần I Văn bản số 5556/NHNo-TCKT ngày 28/7/2016"},{"question":"Đối với mẫu sổ tiết kiệm 01/STK, thông tin về khách hàng gửi tiền tiết kiệm in trên trang nào của sổ tiết kiệm?","options":["Trang số 01","Trang số 02","Trang số 03","Trang số 04"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Phần III Mục A Phụ lục II văn bản số 1019/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 28/4/2023"},{"question":"Đối với mẫu sổ tiết kiệm 02/STK, thông tin về khách hàng gửi tiền tiết kiệm in trên trang nào của sổ tiết kiệm?","options":["Trang số 01","Trang số 02","Trang số 03","Trang số 04"],"correctAnswerIndex":0,"source":"khoản 1 Phần III Mục B Phụ lục II văn bản số 1019/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 28/4/2023"},{"question":"Trường hợp giải ngân tiền vay để chuyển khoản/chuyển tiền thanh toán, ủy nhiệm chi giải ngân tiền vay được sử dụng là:","options":["Chứng từ ghi sổ của nghiệp vụ tiền vay đồng thời là chứng từ gốc kiêm chứng từ ghi sổ của nghiệp vụ thanh toán.","Chứng từ gốc của nghiệp vụ tiền vay đồng thời là chứng từ gốc kiêm chứng từ ghi sổ của nghiệp vụ thanh toán.","Chứng từ gốc của nghiệp vụ tiền vay đồng thời là chứng từ ghi sổ của nghiệp vụ thanh toán.","Chứng từ gốc của nghiệp vụ tiền vay đồng thời là chứng từ gốc của nghiệp vụ thanh toán."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 4, Mục IV, Phần II, Phụ lục 2, Quyết định 599/QĐ-NHNo-TCKT ngày 19/4/2017"},{"question":"Trường hợp các chứng từ nhận từ khách hàng sau giờ giao dịch, thời gian xử lý chứng từ là:","options":["Khi khách hàng yêu cầu","Trong buổi sáng ngày giao dịch tiếp theo","Trong buổi chiều ngày giao dịch tiếp theo","Đầu giờ ngày giao dịch tiếp theo"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm c, khoản 2, Điều 14, Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Chứng từ kế toán sao chụp chỉ được thực hiện trong trường hợp nào?","options":["Chi nhánh có dự án vay nợ, viện trợ nước ngoài theo cam kết phải nộp bản chứng từ chính cho nhà tài trợ nước ngoài.","Chi nhánh bị cơ quan Nhà nước có thẩm quyền tạm giữ hoặc tịch thu bản chính chứng từ kế toán.","Chứng từ kế toán bị mất hoặc bị hủy hoại do nguyên nhân khách quan như thiên tai, hỏa hoạn,…","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2, Điều 22, Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Đối với các dịch vụ trong nước thực hiện bằng đồng Việt Nam, đồng tiền sử dụng đề thanh toán phí là:","options":["VNĐ","VNĐ, USD","VNĐ, USD, EUR","VNĐ, EUR"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 5 Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Đối với phí dịch vụ phát sinh bằng đồng tiền khác với đồng tiền quy định trong biểu phí, đơn vị cung ứng dịch vụ áp dụng theo:","options":["Mã phí tương ứng và quy đổi tương đương theo tỷ giá mua tại thời điểm thu phí","Mã phí tương ứng và quy đổi tương đương theo tỷ giá bán tại thời điểm thu phí","Mã phí tương ứng và quy đổi tương đương theo tỷ giá mua tại thời điểm cuối tháng","Mã phí tương ứng và quy đổi tương đương theo tỷ giá bán tại thời điểm cuối tháng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 4 Điều 5 Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Theo nguyên tắc quản lý tài sản bảo đảm: việc xuất kho tài sản bảo đảm cấp tín dụng của khách hàng được thực hiện khi nào?","options":["Khi khách hàng đã hoàn thành nghĩa vụ trả nợ theo thỏa thuận cho vay.","Khi có quyết định của người có thẩm quyền theo quy định của pháp luật và Agribank.","Khi khách hàng chưa hoàn thành nghĩa vụ trả nợ.","Đáp án 1 hoặc 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiểu mục 1 Mục 1 chương IV phần II Văn bản số 2899 /HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022."},{"question":"Trường hợp giải ngân bằng ủy nhiệm chi chuyển tiền, bút toán chuyển tiền không liền kề bút toán giải ngân, thì trên chứng từ giao dịch của  bút toán giải ngân, GDV cần thực hiện như thế nào?","options":["Ghi rõ \"ủy nhiệm chi nhận nợ và chuyển tiền lưu tại bút toán số…user…cùng ngày\"","Lưu cùng 1 liên ủy nhiệm chi (liên 3) (nếu có)","Lưu cùng 01 liên ủy nhiệm chi (bản photo)","Tất cả đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a khoản 1.3 tiểu mục 1, mục I chương I phần II văn bản số 2899/HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022."},{"question":"Việc tính và thu lãi tiền vay của khách hàng trong thời gian khoanh nợ được thực hiện như thế nào?","options":["Tính và thu lãi tiền vay theo quy định.","Không tính và thu lãi tiền vay của khách hàng trong thời gian khoanh nợ.","Tính và giảm lãi tiền vay.","Đáp án 1 và 3"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b khoản 2.1 tiểu mục 2, mục III, chương I phần II văn bản số 2899/HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022."},{"question":"Ai là người thực hiện cơ cấu lại thời hạn trả nợ trên IPCAS?","options":["Giao dịch viên","Người quan hệ khách hàng","Người thẩm định","Người quản lý nợ"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b khoản 7.1 tiểu mục 7, mục III, chương I phần II văn bản số 2899/HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022."},{"question":"Ai là người thực hiện đăng ký kỳ hạn trả nợ trên IPCAS?","options":["Người quản lý nợ","Người thẩm định","Người quan hệ khách hàng","Giao dịch viên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b khoản 7.1 tiểu mục 7, mục III, chương I phần II văn bản số 2899/HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022."},{"question":"Theo quy định tại Thông tư 17/2024-TT-NHNN, tài liệu, thông tin, dữ liệu về giấy tờ tùy thân của khách hàng cá nhân là công dân Việt Nam bao gồm:","options":["Thẻ căn cước công dân, Thẻ căn cước hoặc Căn cước điện tử (thông qua việc truy cập vào tài khoản định danh điện tử mức độ 02) hoặc Chứng minh nhân dân hoặc Giấy khai sinh đối với người dưới 14 tuổi","Thẻ căn cước công dân, Thẻ căn cước hoặc Chứng minh nhân dân hoặc Giấy khai sinh đối với người dưới 14 tuổi","Thẻ căn cước công dân, Thẻ căn cước hoặc Chứng minh nhân dân","Thẻ căn cước công dân hoặc Căn cước điện tử (thông qua việc truy cập vào tài khoản định danh điện tử mức độ 02) hoặc Chứng minh nhân dân hoặc Giấy khai sinh đối với người dưới 14 tuổi"],"correctAnswerIndex":0,"source":"tiết a Khoản 2 Điều 12 Thông tư 17/2024/TT-NHNN ngày 28/6/2024"},{"question":"Theo quy định tại Thông tư 17/2024-TT-NHNN, tài liệu, thông tin, dữ liệu về giấy tờ tùy thân của khách hàng cá nhân nước ngoài bao gồm:","options":["Hộ chiếu, đối với người nước ngoài cư trú tại Việt Nam phải có thêm thị thực nhập cảnh hoặc giấy tờ có giá trị thay thị thực hoặc giấy tờ chứng minh được miễn thị thực nhập cảnh; hoặc danh tính điện tử (thông qua việc truy cập vào tài khoản định danh điện tử mức độ 02).","Hộ chiếu hoặc danh tính điện tử (thông qua việc truy cập vào tài khoản định danh điện tử mức độ 02).","Thị thực nhập cảnh hoặc giấy tờ có giá trị thay thị thực hoặc giấy tờ chứng minh được miễn thị thực nhập cảnh","Danh tính điện tử (thông qua việc truy cập vào tài khoản định danh điện tử mức độ 02)."],"correctAnswerIndex":0,"source":"tiết c Khoản 2 Điều 12 Thông tư 17/2024/TT-NHNN ngày 28/6/2024"},{"question":"Theo quy định tại Thông tư 17/2024-TT-NHNN, trường hợp các chủ tài khoản thanh toán chung  có quốc tịch, tình trạng cư trú khác nhau, tài khoản thanh toán chung chỉ được sử dụng trong phạm vi nào?","options":["Phạm vi được phép sử dụng của tất cả các chủ tài khoản thanh toán chung theo quy định pháp luật về quản lý ngoại hối","Phạm vi được phép sử dụng cao nhất của một trong các chủ tài khoản thanh toán chung theo quy định pháp luật về quản lý ngoại hối","Ngân hàng Nhà nước không cho phép mở tài khoản thanh toán chung giữa các khách hàng có quốc tịch, tình trạng cư trú khác nhau","Phạm vi được phép sử dụng của tất cả các chủ tài khoản thanh toán chung theo quy định pháp luật về phòng chống rửa tiền"],"correctAnswerIndex":0,"source":"tiết e khoản 4 Điều 17 Thông tư 17/2024/TT-NHNN ngày 28/6/2024"},{"question":"Theo quy định tại Thông tư 15/2024-TT-NHNN, Các tổ chức cung ứng dịch vụ thanh toán có trách nhiệm phối hợp để xử lý kịp thời các yêu cầu tra soát trong thanh toán ủy nhiệm chi, ủy nhiệm thu trong thời gian bao lâu kể từ thời điểm nhận được yêu cầu tra soát?","options":["03 ngày","03 ngày làm việc","04 ngày","04 ngày làm việc"],"correctAnswerIndex":3,"source":"khoản 7 Điều 6 Thông tư 15/2024/TT-NHNN ngày 28/6/2024"}]}